<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<message_catalog package_key="proctoring-support" locale="en_US" charset="ISO-8859-1">

  <msg key="accept">Aceptar</msg>
  <msg key="accept_message">La supervisión automática de exámenes está activada, para detectar cualquier actuación fraudulenta en los mismos. Usted, su escritorio y su micrófono serán grabados. Sus datos serán utilizados únicamente para el propósito explicitado previamente, serán guardados de forma segura y no enviados a terceros.</msg>
  <msg key="audio_grabbing_not_supported">Su navegador no soporta la supervisión automática de exámenes. Por favor, utilice la última versión de Google &lt;a href=&#39;https://www.google.com/chrome/&#39;&gt;Chrome&lt;/a&gt;.</msg>
  <msg key="banner_message">El modo de examen está activado. Cierre la ventana de su navegador tras el examen.</msg>
  <msg key="camera_cannot_be_recorded_because">La cámara no ha podido ser grabada. El error es:</msg>
  <msg key="camera_grabbing_not_supported">Su navegador no soporta la supervisión automática de exámenes. Por favor, utilice la última versión de Google &lt;a href=&#39;https://www.google.com/chrome/&#39;&gt;Chrome&lt;/a&gt;.</msg>
  <msg key="camera_not_found">No se encontró ninguna cámara. Causas posibles:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara no está seleccionada en Google Chrome&lt;/b&gt;: En Google Chrome, ir a \&#34;Configuración\&#34; | \&#34;Privacidad y seguridad\&#34; | \&#34;Configuración de sitios\&#34; | \&#34;Permisos\&#34; | \&#34;Cámara\&#34; y seleccionar la cámara correcta.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara está siendo utilizado por otro programa&lt;/b&gt;: Comprobar si la cámara está siendo utilizada por otra aplicación (p. ej. MS Teams). (Windows) Ir a \&#34;Configuración\&#34; | \&#34;Privacidad\&#34; | \&#34;Cámara\&#34; y comprobar qué aplicaciones están utilizando la cámara. Si hay otras aplicaciones utilizando la cámara, detener su uso en dichas aplicaciones. (macOS) Comprobar si la cámara tiene una luz encendida. En ese caso, reiniciar el ordenador.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;No hay cámara disponible&lt;/b&gt;: (Windows) Abrir el administrador de dispositivos, y comprobar si hay una cámara bajo \&#34;Dispositivos de imagen\&#34;, \&#34;Cámara\&#34; o \&#34;Cámara integrada\&#34;. (macOS) En \&#34;Configuración del sistema\&#34; ir a \&#34;Seguridad\&#34; | \&#34;Protección de datos\&#34; y comprobar si la cámara está listada en el menú lateral bajo \&#34;Cámara\&#34;. Si no aparece ninguna cámara, conecte una cámara externa a su ordenador.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Una cámara externa no está conectada&lt;/b&gt;: Conecte la cámara externa a su ordenador.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara externa no está encendida&lt;/b&gt;: Encienda la cámara externa si tiene un botón.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara está desactivada&lt;/b&gt;: (Windows) Abrir el administrador de dispositivos y comprobar si la cámara está desactivada bajo \&#34;Dispositivos de imagen\&#34;, \&#34;Cámara\&#34; o \&#34;Cámara integrada\&#34;. En ese caso, hacer click derecho en la cámara y seleccionar \&#34;Activar\&#34;. (macOS) Reiniciar el ordenador para reinstalar el controlador de la cámara.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El controlador de la cámara está desactualizado&lt;/b&gt;: (Windows) Abrir el administrador de dispositivos e ir a\&#34;Dispositivos de imagen\&#34;, \&#34;Cámara\&#34; or \&#34;Cámara integrada\&#34;. Click derecho en la cámara, y actualizar el controlador. (macOS) Reiniciar el ordenador para reinstalar el controlador de la cámara.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara ha sido bloqueada por un programa antivirus&lt;/b&gt;: Permitir al programa o la extensión antivirus en Google Chrome utilizar la cámara, o desactivar todos los programas antivirus durante la duración del examen.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Otras fuentes de problemas (macOS)&lt;/b&gt;: Comprobar que la cámara está activada y funcionando: &lt;a href=&#39;https://support.apple.com/es-es/HT211130&#39;&gt;enlace a instrucciones&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="camera_not_readable">La cámara no se puede grabar debido a que no tiene permisos para hacerlo. Causas posibles:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara está bloqueada en Google Chrome&lt;/b&gt;: En Google Chrome ir a \&#34;Configuración\&#34; | \&#34;Privacidad y seguridad\&#34; | \&#34;Configuración de sitios\&#34; | \&#34;Permisos\&#34; | \&#34;Cámara\&#34;. Si el deslizador está en \&#34;Bloquear\&#34;, entonces cambiarlo a \&#34;Preguntar antes de acceder (recomendado)\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara está bloqueada para %system_name% en Google Chrome&lt;/b&gt;: En Google Chrome ir a \&#34;Configuración\&#34; | \&#34;Privacidad y seguridad\&#34; | \&#34;Configuración de sitios\&#34; | \&#34;Permisos\&#34; | \&#34;Cámara\&#34;. Comprobar si hay enlaces a nuestro sitio en \&#34;Bloquear\&#34;. Borrar dichos enlaces de la lista seleccionando el símbolo de la papelera.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara está bloqueada en Google Chrome (macOS)&lt;/b&gt;: Ir a \&#34;Configuración del sistema\&#34; | \&#34;Seguridad\&#34; | \&#34;Privacidad\&#34; y, en el menú lateral, \&#34;Camera\&#34;. Activar la casilla de Google Chrome. Reiniciar Google Chrome.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara está bloqueada en la configuración del sistema para aplicaciones (Windows)&lt;/b&gt;: Abrir la configuración del sistema e ir a \&#34;Apps\&#34; y \&#34;Apps de escritorio\&#34;. Comprobar si las apps y las apps de escritorio tienen permitido acceder a la cámara. En caso negativo, cambiar el deslizador a \&#34;On\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara está bloqueada en la configuración del sistema&lt;/b&gt;: (Windows) Abrir la configuración del sistema e ir a \&#34;Cámara\&#34;. Comprobar si el acceso a la cámara está permitido de forma general. En caso contrario, ir a \&#34;Cambiar\&#34; para activarlo. (macOS) Comprobar que la cámara está activada y funciona correctamente&lt;/b&gt;: enlace a las intrucciones.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara se apagó debido a alimentación insuficiente (Windows)&lt;/b&gt;: Conectar el ordenador a una fuente de electricidad. Abrir la configuración del sistema e ir a \&#34;Cámara\&#34;. Comprobar que el acceso a la cámara está activado todavía para el dispositivo. En caso contrario, ir a \&#34;Cambiar\&#34; para reactivarlo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="camera_permission_denied">La cámara no puede grabar porque no tiene permisos para hacerlo. Causas posibles:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara está bloqueada en Google Chrome&lt;/b&gt;: En Google Chrome, ir a \&#34;Configuración\&#34; | \&#34;Privacidad y seguridad\&#34; | \&#34;Configuración de sitios\&#34; | \&#34;Permisos\&#34; | \&#34;Cámara\&#34;. Si el deslizador está en \&#34;Bloquear\&#34;, entonces cambiarlo a \&#34;Preguntar antes de accceder (recomendado)\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara está bloqueada para %system_name% en Google Chrome&lt;/b&gt;: En Google Chrome ir a \&#34;Configuración\&#34; | \&#34;Privacidad y seguridad\&#34; | \&#34;Configuración de sitios\&#34; | \&#34;Permisos\&#34; | \&#34;Cámara\&#34;. Comprobar si hay enlaces a nuestro sitio en \&#34;Bloquear\&#34;. Borrar dichos enlaces de la lista seleccionando el símbolo de la papelera.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara está bloqueada en Google Chrome (macOS)&lt;/b&gt;: Ir a \&#34;Configuración del sistema\&#34; | \&#34;Seguridad\&#34; | \&#34;Privacidad\&#34; y, en el menú lateral, \&#34;Camera\&#34;. Activar la casilla de Google Chrome. Reiniciar Google Chrome.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara está bloqueada en la configuración del sistema para aplicaciones (Windows)&lt;/b&gt;: Abrir la configuración del sistema e ir a \&#34;Apps\&#34; y \&#34;Apps de escritorio\&#34;. Comprobar si las apps y las apps de escritorio tienen permitido acceder a la cámara. En caso negativo, cambiar el deslizador a \&#34;On\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara está bloqueada en la configuración del sistema&lt;/b&gt;: (Windows) Abrir la configuración del sistema e ir a \&#34;Cámara\&#34;. Comprobar si el acceso a la cámara está permitido de forma general. En caso contrario, ir a \&#34;Cambiar\&#34; para activarlo. (macOS) Comprobar que a cámara está activada y funciona correctamente&lt;/b&gt;: enlace a las intrucciones.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara se apagó debido a alimentación insuficiente (Windows)&lt;/b&gt;: Conectar el ordenador a una fuente de elect ricidad. Abrir la configuración del sistema e ir a \&#34;Cámara\&#34;. Comprobar que el acceso a la cámara está activado todavía para el dispositivo. En caso contrario, ir a \&#34;Cambiar\&#34; para reactivarlo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="check_again">Comprobar de nuevon</msg>
  <msg key="community_help_text">Si la supervisión automática de exámenes está activada, el sistema grabará a los participantes y sus pantallas.</msg>
  <msg key="desktop_cannot_be_recorded_because">El escritorio no se puede grabar. Error:</msg>
  <msg key="desktop_grabbing_not_supported">Su navegador no soporta la supervisión automática de exámenes. Por favor, utilice la última versión de Google &lt;a href=&#39;https://www.google.com/chrome/&#39;&gt;Chrome&lt;/a&gt;.</msg>
  <msg key="desktop_permission_denied">Su pantalla no puede ser grabada por un problema de permisos. Causas posibles: &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;La grabación de la pantalla está siendo bloqueada por un programa antivirus&lt;/b&gt;: Permitir al programa o la extensión antivirus en Google Chrome utilizar la cámara, o desactivar todos los programas antivirus durante la duración del examen.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;La grabación de pantalla está bloqueada en la configuración del sistema (macOS)&lt;/b&gt;: Ir a \&#34;Configuración del sistema\&#34; | \&#34;Seguridad\&#34; | \&#34;Privacida\&#34; y hacer click en \&#34;Grabación de pantalla\&#34; en la barra lateral. Activar la casilla de Google Chrome. Reiniciar Google Chrome.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="display_surface_not_supported">Su navegador no soporta la supervisión automática de exámenes. Por favor, utilice la última versión de Google &lt;a href=&#39;https://www.google.com/chrome/&#39;&gt;Chrome&lt;/a&gt;.</msg>
  <msg key="End_date">Fecha de finalización</msg>
  <msg key="Exam_mode">Modo de examen</msg>
  <msg key="Exam_mode_message">&lt;h4&gt;Declaración de examen: Información importante para realizar exámenes en línea&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;1) Participación&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Sin excepción, solo pueden realizar el examen estudiantes que estén registrados oficialmente en el curso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El examen solo será calificado si las siguientes tres condiciones se cumplen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Ha subido una foto que cumple los criterios para su identificación, si dicho requerimiento ha sido expresamente solicitado para el examen en concreto, por parte de la persona responsable del examen.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;La supervisión automática de exámenes ha funcionado correctamente durante el examen, si se ha anunciado previamente para dicho examen&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Ha confirmado que ha leído y comprendido esta declaración de examen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al confirmar esta declaración, también confirma la recepción del examen. Si ha recibido el examen, pero no cumplido los requisitos de identificación y/o la supervisión automática de exámenes no ha funcionado correctamente durante el examen, el examen será considerado NULO y contará como un intento de examen. Si no confirma esta declaración, no tendrá acceso al examen. Esto significa que el examen no será calificado, y no contará como intento de examen.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;2) Requisitos técnicos&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Es su responsabilidad asegurarse de que no será molestado durante el examen y de que todos los requisitos técnicos (tal y como se mencionó anteriormente) se cumplen (ver &#34;Información sobre este examen en línea&#34; y/o &#34;Lista de comprobación técnica&#34; en su entorno de examen en línea). No podemos garantizar una finalización sin problemas del examen para cada estudiante utilizando su propio dispositivo electrónico.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;3) Comenzando y terminando/interrumpiendo el examen&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Al confirmar que ha leído y comprendido esta declaración, también confirma la recepción del examen, y el intento de examinarse será contabilizado. El examen será calificado y será tenido en cuenta respecto al número máximo de intentos. Esto se aplica también si el examen se termina prematuramente, o no se envía el examen completo.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si debe terminar el examen prematuramente, o interrumpirlo debido a problemas técnicos, (p. ej. pérdida de su conexión a internet), por favor contacte con la persona responsable del examen lo antes posible. Para hacerlo, por favor use los canales de comunicación previamente mencionados a tal efecto por la persona responsable del examen. Cuando reporte la terminación/interrupción del examen, asegúrese de incluir la siguiente información:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Su identificación&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Tiempo exacto de la terminación/interrupción&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Captura de pantalla del mensaje de error, de existir&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si es capaz de solucionar el problema y continuar con el examen, por favor comuníquelo como parte del mensaje &#34;Examen reanudado.&#34; Para que sea posible enviar dichos informes en el caso de problemas técnicos, se recomienda que descargue las aplicaciones apropiadas a su dispositivos móviles entes de comenzar el examen. De esta forma, será posible reportar la terminación/interrupción incluso en el caso de que su connexión Wi-Fi falle.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In cases where you report the termination/interruption of the exam due to technical problems beyond your control, as a general rule, the examination is not graded and the examination attempt not counted. If you would like to have your exam graded nonetheless, please contact the person responsible for the examination immediately after the exam and request that your exam be graded. The examination can only be graded if all the applicable requirements for grading are fulfilled (e.g. the automated online supervision worked properly, if applicable). Only those parts of the exam will be graded that were completed without any problems.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;4) Fraude y confirmación de identidad&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Cualquier intento de fraude en el exámen (p. ej. teléfono móvil, consultar materiales no autorizados, consultar a otras personas) dará como resultado que el examen será considerado nulo y el intento de examen será contabilizado. Además, se le impedirá volver a registrarse para repetir el examen por un período de 4 meses a partir de la fecha del examen.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Permitir a otra persona hacer el examen en su lugar constituye un delito, y será reportado a las autoridades, sin excepción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si se anuncia previamente por la persona responsable del examen, la supervisión automática de exámenes será activada durante la duración del examen. Esto significa que usted y su pantalla serán controlados mediante la cámara y el micrófono (vídeo y audio) durante el examen, y el examinador será capaz de ver y oir las grabaciones. Tan pronto como comience el examen, deberá dar permisos a su navegador para acceder a su pantalla, cámara y micrófono. Cualquier intento de manipular la supervisión automática de exámenes se considerará como intento de fraude.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;5) Ayudas permitidas&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Durante el examen, solo podrá valerse de las ayudas permitidas explícitamente o no prohibidas explícitamente en la información acerca este examen en concreto en &#34;Examen en línea&#34; por la persona responsable del examen. Nadie más debe estar presente en la misma habitación con usted mientras está haciendo el examen.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Acuse de recibo de la información sobre la recepción y finalización del examen
&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confirmo que&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;He leído y comprendido la información mencionada acerca de la realización de este examen en línea&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Cumplo con los requisitos para hacer este examen&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Realizaré el examen de forma independiente y sin ayudas no permitidas&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;He leído y comprendido la información acerca de a realización de este examen en &#34;Examen en línea&#34;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Acepto la recepción de este examen, esto es, reconozco que el examen será calificado y contará para mi número total de intentos de examen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="Examination_Statement">Declaración de examen</msg>
  <msg key="grant_access_to_camera_msg">Si su navegador le pide acceso a la cámara, otórgueselo, por favor. Una vez el permiso ha sido otorgado, una vista previa aparecerá. Por favor, asegúrese de que su cara es claramente visible en la imagen antes de continuar.</msg>
  <msg key="grant_access_to_camera_title">Otorgar permisos a su cámara</msg>
  <msg key="grant_access_to_desktop_msg">Está siendo requerido para otorgar permisos de acceso a su escritorio. Por favor, seleccione primero &#34;su pantalla completa&#34; y otorgue acceso después persionando el botón &#34;Compartir&#34;. En caso de éxito, debería ver una vista previa de su escritorio en la página.</msg>
  <msg key="grant_access_to_desktop_title">Otorgar acceso a su escritorio</msg>
  <msg key="grant_access_to_microphone_msg">Si su navegador le pide acceso al micrófono, por favor, otórgueselo. Una vez el permiso ha sido otorgado, una onda de audio aparecerá para probar su micrófono. Por favor, asegúrese de que su micrófono no está silenciado y la onda de audio se mueve y reacciona a su voz.</msg>
  <msg key="grant_access_to_microphone_title">Otorgar acceso a su micrófono</msg>
  <msg key="microphone_cannot_be_recorded_because">No se ha podido grabar su micrófono. Error:</msg>
  <msg key="microphone_not_found">No se ha encontrado un micrófono. Posibles causas:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono activo no es el seleccionado en Google Chrome&lt;/b&gt;: En Google Chrome ir a \&#34;Configuración\&#34; | \&#34;Privacidad y seguridad\&#34; | \&#34;Configuración de sitios\&#34; | \&#34;Permisos\&#34; | \&#34;Micrófono\&#34; y seleccionar el micrófono correcto.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;No hay micrófono interno&lt;/b&gt;: (Windows) Abrir el panel de control, ir a \&#34;Sonido\&#34; | \&#34;Entrada\&#34; y comprobar que el micrófono aparece en la lista. (macOS) En \&#34;Configuración del sistema\&#34; ir a \&#34;Seguridad\&#34; | \&#34;Privacidad\&#34; y comprobar si el micrófono está listado en \&#34;Micrófono\&#34; en el panel lateral. Si no hay ningún micrófono en la lista, conectar un micrófono externo al ordenador.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono interno está defectuoso o no está instalado correctamente&lt;/b&gt;: (Windows) Abrir el panel de control, ir a \&#34;Sonido\&#34; | \&#34;Entrada\&#34; y probar el micrófono que aparece ahí. Solucionar problemas si es necesario. (macOS) Reiniciar el ordenador para reinstalar el controlador de audio.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El controlador del micrófono está desactualizado&lt;/b&gt;: (Windows) Abrir el administrador de dispositivos e ir a \&#34;Entradas y salidas de audio\&#34;. Hacer click con el botón derecho en el micrófono y actualizar el controlador. (macOS) Reiniciar el ordenador para reinstalar el controlador.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono externo no está conectado&lt;/b&gt;: Conectar el micrófono externo al ordenador.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono externo no está encendido&lt;/b&gt;: Encender el micrófono externo si tiene un botón.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="microphone_not_readable">No se puede grabar su micrófono porque no tiene permisos para hacerlo. Causas posibles:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono está bloqueado en Google Chrome&lt;/b&gt;: En Google Chrome ir a \&#34;Configuración\&#34; | \&#34;Privacidad y seguridad\&#34; | \&#34;Configuración de sitios\&#34; | \&#34;Permisos\&#34; | \&#34;Micrófono\&#34;. Si el deslizador está en \&#34;Bloquear\&#34;, entonces cambiarlo a \&#34;Preguntar antes de acceder (recomendado)\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono está bloqueado para %system_name% in Google Chrome&lt;/b&gt;: En Google Chrome ir a \&#34;Configuración\&#34; | \&#34;Privacidad y seguridad\&#34; | \&#34;Configuración de sitios\&#34; | \&#34;Permisos\&#34; | \&#34;Micrófono\&#34;. Comprobar si hay enlaces a nuestro sitio en \&#34;Bloquear\&#34;. Borrar dichos enlaces de la lista seleccionando el símbolo de la papelera.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono está bloqueado para Google Chrome (macOS)&lt;/b&gt;: Ir a \&#34;Configuración del sistema\&#34; | \&#34;Seguridad\&#34; | \&#34;Privacidad\&#34; y, en el menú lateral, \&#34;Micrófono\&#34;. Activar la casilla de Google Chrome. Reiniciar Google Chrome.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono está bloqueado en la configuración del sistema para aplicaciones (Windows)&lt;/b&gt;: Abrir la configuración del sistema e ir a \&#34;Apps\&#34; y \&#34;Apps de escritorio\&#34;. Comprobar si las apps y las apps de escritorio tienen permitido acceder al micrófono. En caso negativo, cambiar el deslizador a \&#34;On\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono está bloqueado en la configuración del sistema &lt;/b&gt;: (Windows) Abrir la configuración del sistema e ir a \&#34;Micrófono\&#34;. Comprobar si el acceso al micrófono está permitido de forma general. En caso contrario, ir a \&#34;Cambiar\&#34; para activarlo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono se apagó debido a alimentación insuficiente (Windows)&lt;/b&gt;: Conectar el ordenador a una fuente de electricidad. Abrir la configuración del sistema e ir a \&#34;Micrófono\&#34;. Comprobar que el acceso al micrófono está activado todavía para el dispositivo. En caso contrario, ir a \&#34;Cambiar\&#34; para reactivarlo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="microphone_permission_denied">El micrófono no puede grabar porque no tiene permisos para hacerlo. Causas posibles:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono está bloqueado en Google Chrome&lt;/b&gt;: En Google Chrome, ir a \&#34;Configuración\&#34; | \&#34;Privacidad y seguridad\&#34; | \&#34;Configuración de sitios\&#34; | \&#34;Permisos\&#34; | \&#34;Micrófono\&#34;. Si el deslizador está en \&#34;Bloquear\&#34;, entonces cambiarlo a \&#34;Preguntar antes de accceder (recomendado)\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono está bloqueado para %system_name% en Google Chrome&lt;/b&gt;: En Google Chrome ir a \&#34;Configuración\&#34; | \&#34;Privacidad y seguridad\&#34; | \&#34;Configuración de sitios\&#34; | \&#34;Permisos\&#34; | \&#34;Micrófono\&#34;. Comprobar si hay enlaces a nuestro sitio en \&#34;Bloquear\&#34;. Borrar dichos enlaces de la lista seleccionando el símbolo de la papelera.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono está bloqueado en Google Chrome (macOS)&lt;/b&gt;: Ir a \&#34;Configuración del sistema\&#34; | \&#34;Seguridad\&#34; | \&#34;Privacidad\&#34; y, en el menú lateral, \&#34;Micrófono\&#34;. Activar la casilla de Google Chrome. Reiniciar Google Chrome.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono está bloqueado en la configuración del sistema para aplicaciones (Windows)&lt;/b&gt;: Abrir la configuración del sistema e ir a \&#34;Apps\&#34; y \&#34;Apps de escritorio\&#34;. Comprobar si las apps y las apps de escritorio tienen permitido acceder al micrófono. En caso negativo, cambiar el deslizador a \&#34;On\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono está bloqueado en la configuración del sistema&lt;/b&gt;: (Windows) Abrir la configuración del sistema e ir a \&#34;Micrófono\&#34;. Comprobar si el acceso al micrófono está permitido de forma general. En caso contrario, ir a \&#34;Cambiar\&#34; para activarlo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono se apagó debido a alimentación insuficiente (Windows)&lt;/b&gt;: Conectar el ordenador a una fuente de electricidad. Abrir la configuración del sistema e ir a \&#34;Micrófono\&#34;. Comprobar que el acceso al micrófono está activado todavía para el dispositivo. En caso contrario, ir a \&#34;Cambiar\&#34; para reactivarlo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="microphone_volume_is_too_low">La grabación de sonido del micrófono es insuficiente. Causas posibles:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El volumen del micrófono es demasiado bajo&lt;/b&gt;: Incrementar el volumen de entrada. (Windows) Ir al panel de control, \&#34;Sonido\&#34; | \&#34;Entrada\&#34; | \&#34;Propiedades del dispositivo\&#34;. Ajustar el volumen aquí. (macOS) Ir a \&#34;Preferencias del sistema\&#34; | \&#34;Sonido\&#34; y abrir la pestaña \&#34;Entrada\&#34;. Ajustar el volumen de entrada en el micrófono.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono está silenciado&lt;/b&gt;: Ajuste el volumen. Comprobar los correspondientes atajos de teclado y todas las opciones de configuración, tales como la función de silenciar directamente en las opcciones de sonido, o en el micrófono en sí mismo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="missing_stream_message">La supervisión en línea ha finalizado. Sin embargo, sigue activada en este examen. Por favor, cierre Google Chrome para salir completamente del entorno de examen. Alternativamente, puede reiniciar la supervisión automática de exámenes: pulsando \&#34;OK\&#34;, vuelve a entrar en el entorno de examen.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Al reportar este problema, por favor mencione el siguiente mensaje: </msg>
  <msg key="mobile_devices_are_unsupported">Dispositivos móviles no están soportados.</msg>
  <msg key="OnlineExam">Examen en línea</msg>
  <msg key="Preview">Vista previa</msg>
  <msg key="preview_help_text">If enabled, a preview of recorded input will be displayed to users during the online supervision session.</msg>
  <msg key="Proctoring">Supervisión automática de exámenes</msg>
  <msg key="Record_audio">Grabar audio</msg>
  <msg key="Record_camera">Grabar cámara</msg>
  <msg key="Record_desktop">Grabar escritorio</msg>
  <msg key="recordings">Grabaciones</msg>
  <msg key="request_failed">La petición al servidor ha fallado. Reintento en 10s...</msg>
  <msg key="request_timeout">El tiempo de espera de la petición al servidor se ha agotado. Reintento en 10s...</msg>
  <msg key="Safe_Exam_Browser">Safe Exam Browser</msg>
  <msg key="Safe_Exam_Browser_File">Safe Exam Browser archivo .seb</msg>
  <msg key="Safe_Exam_Browser_File_help_text">Archivo .seb generado por la herramienta de configuración de Safe Exam Browser que contiene las restricciones aplicadas a esta sesión de examen.</msg>
  <msg key="Safe_Exam_Browser_Key">Safe Exam Browser llave (key)</msg>
  <msg key="Safe_Exam_Browser_Key_help_text">Llave (key) de encriptación generada por la herramienta de configuración de Safe Exam Browser que será utilizada para asegurar que los estudiantes utilizan la configuración suplida en su sesión de examen.</msg>
  <msg key="Start_date">Fecha de inicio</msg>
  <msg key="user_photo">Foto</msg>
  <msg key="wizard_finish">Terminar</msg>
  <msg key="wrong_display_surface_selected">La pantalla no puede grabarse porque ha seleccionado un área errónea de la pantalla. Seleccione \&#34;toda la pantalla\&#34; pulsando en la pantalla, y posteriormente en \&#34;Compartir\&#34;.</msg>
  <msg key="you_are_producing_black_pictures_from_camera">%system_name% muestra que su cámara está produciendo imágenes oscuras o indiscernibles. ¡Esto puede invalidar su intento de examen! Por favor, compruebe lo siguiente: &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;¿Está la cámara obstruida?&lt;/b&gt; Descubra la lente de la cámara.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;¿Está muy oscuro en la habitación?&lt;/b&gt; Encienda una luz o abra las cortinas.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;¿Estaba la cámara apagada para ahorrar energía (Windows)?&lt;/b&gt; Connecte el ordenador a la corriente eléctrica. Abra las preferencias del sistema de su ordenador y vaya a \&#34;Cámara \&#34;. Compruebe que el acceso a la cámara está todavía habilitado para este dispositivo. En caso contrario, vaya a \&#34;Cambiar \&#34; para reactivarlo.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Otras fuentes de error (macOS)&lt;/b&gt;: Compruebe si la cámara está todavía activada y funciona correctamente: &lt;a href=&#39;https://support.apple.com/es-es/HT211130&#39;&gt;enlace a las instrucciones&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="you_are_producing_black_pictures_from_camera_wizard">La imagen grabada por la cámara es insuficiente. Causas posibles: &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara está enviando imágenes oscuras porque la cámara está obstruida.&lt;/b&gt;: Descubra la lente de la cámara.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara está enviando imágenes oscuras porque la habitación está muy oscura&lt;/b&gt;: Encienda una luz o abra las cortinas.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara está bloqueada en las preferencias del sistema para aplicaciones (Windows)&lt;/b&gt;: Abra las preferencias del sistema y vaya a \&#34;Aplicaciones \&#34;. Compruebe si las aplicaciones tienen permitido acceder a la cámara. De lo contrario, cambie el deslizador a \&#34;On \&#34;.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;La cámara ha sido apagada para ahorrar energía (Windows)&lt;/b&gt;: Connecte el ordenador a la corriente eléctrica. Abra las preferencias del sistema de su ordenador y vaya a \&#34;Cámara \&#34;. Compruebe que el acceso a la cámara está todavía habilitado para este dispositivo. En caso contrario, vaya a \&#34;Cambiar \&#34; para reactivarlo.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Otras fuentes de error (macOS)&lt;/b&gt;: Compruebe si la cámara está todavía activada y funciona correctamente: &lt;a href=&#39;https://support.apple.com/es-es/HT211130&#39;&gt;enlace a las instrucciones&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="you_are_producing_black_pictures_from_desktop">Aviso importante:&lt;br&gt;&lt;br&gt;El sistema muestra que su escritorio está produciondo imágenes oscuras o indiscernibles. ¡Esto puede invalidar su intento de examen!.&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Por favor, asegúrese de que su dispositivo está conectado a una toma de corriente y no está funcionando exclusivamente con batería.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="your_microphone_is_muted">Su micrófono está silenciado. Causas posibles:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono está silenciado en las preferencias de software&lt;/b&gt;: Ajuste el volumen. (Windows) Abrir \&#34;Propiedades del micrófono\&#34;. Si el micrófono está silenciado en \&#34;Nivel\&#34;, pulse el símbolo del altavoz para cambiarlo. (macOS) Pulse en \&#34;Preferencias del sistema\&#34; | \&#34;Sonido\&#34; y abra la pestaña de \&#34;Entrada\&#34;. Elimine la marca en la casilla de \&#34;Silenciar.\&#34;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;El micrófono está desactivado&lt;/b&gt;: (Windows) Abra el panel de control y vaya a \&#34;Sonido\&#34; | \&#34;Entrada\&#34; | \&#34;Administrar dispositivos de sonido\&#34;. Compruebe que su micrófono está listado bajo \&#34;Deshabilitado\&#34;. En ese caso, actívelo pulsando en el nombre del micrófono. (macOS) Reinicie el ordenador para reinstalar el controlador de audio.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
</message_catalog>
