<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<message_catalog package_key="proctoring-support" locale="de_DE" charset="ISO-8859-1">

  <msg key="accept">Bestätigen</msg>
  <msg key="accept_message">Zur Erkennung einer &#34;Erschleichung der Prüfungsleistung&#34; findet eine automatisierte Online-Aufsicht statt. Dabei werden Sie, Ihr Bildschirm und Ihr Mikrofon aufgezeichnet. Ihre Daten werden nur zum angegebenen Zweck verwendet, sicher verwahrt und nicht an Dritte weitergegeben.</msg>
  <msg key="audio_grabbing_not_supported">Sie arbeiten mit einem Browser der die automatische Online-Aufsicht nicht unterstützt. Bitte verwenden Sie die neueste Version von &lt;a href=&#39;https://www.google.de/chrome&#39;&gt;Google Chrome&lt;/a&gt;.</msg>
  <msg key="banner_message">Der Prüfungsmodus läuft. Schließen Sie das Browserfenster daher erst nach Beendigung der Prüfung.</msg>
  <msg key="camera_grabbing_not_supported">Sie arbeiten mit einem Browser der die automatische Online-Aufsicht nicht unterstützt. Bitte verwenden Sie die neueste Version von &lt;a href=&#39;https://www.google.de/chrome&#39;&gt;Google Chrome&lt;/a&gt;.</msg>
  <msg key="camera_not_found">Es wurde keine Kamera erkannt. Mögliche Ursachen sind: &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera ist nicht in Google Chrome ausgewählt&lt;/b&gt;: Gehen Sie in Google Chrome auf \&#34;Einstellungen \&#34; |  \&#34;Datenschutz und Sicherheit \&#34; |  \&#34;Website-Einstellungen \&#34; |  \&#34;Berechtigungen \&#34; |  \&#34;Kamera \&#34; und wählen Sie die richtige Kamera aus.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera wird schon von einem anderen Programm verwendet&lt;/b&gt;: Prüfen Sie, ob die Kamera momentan in einer anderen Anwendung läuft (z.B. MS Teams). (Windows) Gehen Sie zu  \&#34;Kamera \&#34;|  \&#34;Desktop-Apps \&#34; und prüfen Sie welche Desktop-Apps die Kamera zurzeit verwenden. Wenn Desktop-Apps momentan auf die Kamera zugreifen, dann beenden Sie die Kameraaufnahme in diesen Anwendungen. (MacOS) Kontrollieren Sie, ob ein Licht neben der eingebauten Kamera leuchtet. Wenn ja, dann starten Sie den Rechner neu.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Eine Kamera ist nicht vorhanden&lt;/b&gt;: (Windows) Öffnen Sie den Geräte-Manager und prüfen Sie, ob unter  \&#34;Bildgeräte \&#34;,  \&#34;Kamera \&#34; oder  \&#34;Integrierte Kamera \&#34; eine Kamera angezeigt wird. (MacOS) Gehen Sie unter \&#34;Systemeinstellungen \&#34; auf  \&#34;Sicherheit \&#34; |  \&#34;Datenschutz \&#34; und überprüfen Sie, ob in der Seitenleiste unter  \&#34;Kamera \&#34; eine Kamera angeführt ist. Wenn keine Kamera angezeigt wird, dann schließen Sie eine externe Kamera an Ihren Computer an.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Eine externe Kamera ist nicht angeschlossen&lt;/b&gt;: Verbinden Sie die externe Kamera mit Ihrem Computer.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Die externe Kamera ist nicht angeschaltet&lt;/b&gt;: Schalten Sie die externe Kamera ein, sofern diese über einen Schalter verfügt.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera ist deaktiviert&lt;/b&gt;: (Windows) Öffnen Sie den Geräte-Manager und prüfen Sie, ob unter  \&#34;Bildgeräte \&#34;,  \&#34;Kamera \&#34; oder  \&#34;Integrierte Kamera \&#34; die angezeigte Kamera deaktiviert ist. Wenn ja, dann klicken Sie mit der rechten Maustaste auf die Kamera, und wählen  \&#34;Aktivieren \&#34; aus. (MacOS) Starten Sie den Computer neu, um den Kameratreiber neu einzulesen.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Der Treiber der Kamera ist veraltet&lt;/b&gt;: (Windows) Öffnen Sie den Geräte-Manager und gehen Sie zu  \&#34;Bildgeräte \&#34;,  \&#34;Kamera \&#34; oder  \&#34;Integrierte Kamera \&#34;. Machen Sie einen Rechtsklick auf Ihre Kamera und aktualisieren Sie den Treiber der Kamera. (MacOS) Starten Sie den Computer neu, um den Kameratreiber neu einzulesen.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera ist durch ein Antivirenprogramm blockiert&lt;/b&gt;: Erlauben Sie Ihrem Antivirenprogramm bzw. der Antivirenschutzerweiterung in Google Chrome die Verwendung der Kamera bzw. deaktivieren Sie alle Antivirenschutzprogramme für die Dauer der Prüfung.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Weitere Fehlerquellen (MacOS)&lt;/b&gt;: Prüfen Sie, ob die Kamera aktiviert ist und funktioniert: &lt;a href=&#39;https://support.apple.com/de-at/HT211130&#39;&gt;Link zur Anleitung.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="camera_not_readable">Ihre Kamera kann nicht verwendet werden, da sie keine Berechtigung dazu hat. Mögliche Ursachen sind:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera ist in Google Chrome allgemein blockiert&lt;/b&gt;: Gehen Sie in Google Chrome auf \&#34;Einstellungen\&#34; | \&#34;Datenschutz und Sicherheit\&#34; | \&#34;Website-Einstellungen\&#34; | \&#34;Berechtigungen\&#34; | \&#34;Kamera\&#34;. Wenn der Schieberegler auf \&#34;Blockiert\&#34; steht, dann setzen Sie ihn auf \&#34;Vor dem Zugriff nachfragen (empfohlen)\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera ist in Google Chrome für %system_name% blockiert&lt;/b&gt;: Gehen Sie in Google Chrome auf \&#34;Einstellungen\&#34; | \&#34;Datenschutz und Sicherheit\&#34; | \&#34;Website-Einstellungen\&#34; | \&#34;Berechtigungen\&#34; | \&#34;Kamera\&#34;. Prüfen Sie, ob unter \&#34;Blockieren\&#34; Links zu WU-Webseiten angeführt sind. Löschen Sie diese Webseiten aus der Liste über einen Klick auf das Mülltonnensymbol.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera ist für Google Chrome blockiert (MacOS)&lt;/b&gt;: Gehen Sie unter \&#34;Systemeinstellungen\&#34; auf \&#34;Sicherheit\&#34; | \&#34;Datenschutz\&#34; und dann in der Seitenleiste auf \&#34;Kamera\&#34;. Aktivieren Sie das Markierungsfeld neben Google Chrome. Starten Sie GoogleChrome neu.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera ist in den Systemeinstellungen für Apps oder Desktop-Apps blockiert (Windows)&lt;/b&gt;: Öffnen Sie die Systemeinstellungen Ihres Computers und gehen Sie zu \&#34;Apps\&#34;und \&#34;Desktop-Apps\&#34;. Prüfen Sie, ob Apps und Desktop-Apps auf Ihre Kamera zugreifen dürfen. Wenn nicht, dann setzen Sie den Schieberegler jeweils auf \&#34;Ein\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera ist in den Systemeinstellungen allgemein blockiert&lt;/b&gt;: (Windows) Öffnen Sie die Systemeinstellungen Ihres Computers und gehen Sie zu \&#34;Kamera\&#34;. Prüfen Sie, ob der Kamerazugriff allgemein aktiviert ist. Wenn nicht, dann gehen Sie auf \&#34;Ändern\&#34;, um den Kamerazugriff allgemein zu aktivieren. (MacOS) Prüfen Sie, ob die Kamera aktiviert ist und funktioniert&lt;/b&gt;: &lt;a href=&#39;https://support.apple.com/de-at/HT211130&#39;&gt;Link zur Anleitung.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera wurde aufgrund mangelnder Energieversorgung abgeschaltet (Windows)&lt;/b&gt;: Verbinden Sie Ihren Computer mit einer Stromquelle und aktivieren Sie die Kamera nunwieder. Öffnen Sie die Systemeinstellungen Ihres Computers und gehen Sie zu \&#34;Kamera\&#34;. Prüfen Sie, ob der Kamerazugriff für dieses Gerät noch aktiviert ist. Wenn nicht, dann gehen Sie auf \&#34;Ändern\&#34;, um den Kamerazugriff wieder zu aktivieren.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="camera_permission_denied">Ihre Kamera kann nicht verwendet werden, da sie keine Berechtigung dazu hat. Mögliche Ursachen sind:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera ist in Google Chrome allgemein blockiert&lt;/b&gt;: Gehen Sie in Google Chrome auf \&#34;Einstellungen\&#34; | \&#34;Datenschutz und Sicherheit\&#34; | \&#34;Website-Einstellungen\&#34; | \&#34;Berechtigungen\&#34; | \&#34;Kamera\&#34;. Wenn der Schieberegler auf \&#34;Blockiert\&#34; steht, dann setzen Sie ihn auf \&#34;Vor dem Zugriff nachfragen (empfohlen)\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera ist in Google Chrome für %system_name% blockiert&lt;/b&gt;: Gehen Sie in Google Chrome auf \&#34;Einstellungen\&#34; | \&#34;Datenschutz und Sicherheit\&#34; | \&#34;Website-Einstellungen\&#34; | \&#34;Berechtigungen\&#34; | \&#34;Kamera\&#34;. Prüfen Sie, ob unter \&#34;Blockieren\&#34; Links zu WU-Webseiten angeführt sind. Löschen Sie diese Webseiten aus der Liste über einen Klick auf das Mülltonnensymbol.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera ist für Google Chrome blockiert (MacOS)&lt;/b&gt;: Gehen Sie unter \&#34;Systemeinstellungen\&#34; auf \&#34;Sicherheit\&#34; | \&#34;Datenschutz\&#34; und dann in der Seitenleiste auf \&#34;Kamera\&#34;. Aktivieren Sie das Markierungsfeld neben Google Chrome. Starten Sie GoogleChrome neu.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera ist in den Systemeinstellungen für Apps oder Desktop-Apps blockiert(Windows)&lt;/b&gt;: Öffnen Sie die Systemeinstellungen Ihres Computers und gehen Sie zu \&#34;Apps\&#34; und \&#34;Desktop-Apps\&#34;. Prüfen Sie, ob Apps und Desktop-Apps auf Ihre Kamera zugreifen dürfen. Wenn nicht, dann setzen Sie den Schieberegler jeweils auf \&#34;Ein\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera ist in den Systemeinstellungen allgemein blockiert&lt;/b&gt;: (Windows) Öffnen Sie die Systemeinstellungen Ihres Computers und gehen Sie zu \&#34;Kamera\&#34;. Prüfen Sie, ob der Kamerazugriff allgemein aktiviert ist. Wenn nicht, dann gehen Sie auf \&#34;Ändern\&#34;, um den Kamerazugriff allgemein zu aktivieren. (MacOS) Prüfen Sie, ob die Kamera aktiviert ist und funktioniert&lt;/b&gt;: &lt;a href=&#39;https://support.apple.com/de-at/HT211130&#39;&gt;Link zur Anleitung.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera wurde aufgrund mangelnder Energieversorgung abgeschaltet (Windows)&lt;/b&gt;: Verbinden Sie Ihren Computer mit einer Stromquelle und aktivieren Sie die Kamera nunwieder. Öffnen Sie die Systemeinstellungen Ihres Computers und gehen Sie zu \&#34;Kamera\&#34;. Prüfen Sie, ob der Kamerazugriff für dieses Gerät noch aktiviert ist. Wenn nicht, dann gehen Sie auf \&#34;Ändern\&#34;, um den Kamerazugriff wieder zu aktivieren.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="check_again">Nochmals prüfen</msg>
  <msg key="community_help_text">Wenn die automatisierte Online-Aufsicht aktiviert ist, erstellt das System Aufzeichnungen von den Teilnehmer/innen und deren Bildschirm.</msg>
  <msg key="desktop_grabbing_not_supported">Sie arbeiten mit einem Browser der die automatische Online-Aufsicht nicht unterstützt. Bitte verwenden Sie die neueste Version von &lt;a href=&#39;https://www.google.de/chrome&#39;&gt;Google Chrome&lt;/a&gt;.</msg>
  <msg key="desktop_permission_denied">Ihr Bildschirm kann nicht aufgenommen werden, da Google Chrome keine Berechtigung dazu hat. Mögliche Ursachen sind: &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Bildschirmaufnahme ist durch ein Antivirenprogramm blockiert&lt;/b&gt;: Erlauben Sie Ihrem Antivirenprogramm bzw. der Antivirenschutzerweiterung in Google Chrome die Bildschirmaufnahme bzw. deaktivieren Sie alle Antivirusprogramme für die Dauer der Prüfung.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Bildschirmaufnahme ist in den Systemeinstellungen ist blockiert (MacOS)&lt;/b&gt;: Gehen Sie unter \&#34;Systemeinstellungen\&#34; auf \&#34;Sicherheit\&#34; | \&#34;Datenschutz\&#34; und dann in der Seitenleiste auf \&#34;Bildschirmaufnahme\&#34;. Aktivieren Sie das Markierungsfeld neben Google Chrome. Starten Sie Google Chrome neu.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="display_surface_not_supported">Sie arbeiten mit einem Browser der die automatische Online-Aufsicht nicht unterstützt. Bitte verwenden Sie die neueste Version von &lt;a href=&#39;https://www.google.de/chrome&#39;&gt;Google Chrome&lt;/a&gt;.</msg>
  <msg key="Exam_mode">Prüfungsmodus</msg>
  <msg key="Exam_mode_message">&lt;h4&gt;Prüfungserklärung: Wichtige Informationen zur Absolvierung von schriftlichen Online-Prüfungen&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;1) Teilnahme an einer Prüfung&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Die Teilnahme an einer Prüfung ist ausnahmslos nur mit gültiger Lehrveranstaltungsanmeldung bzw. Prüfungsanmeldung in LPIS möglich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine Beurteilung der Prüfung erfolgt nur, wenn alle drei folgenden Bedingungen erfüllt sind:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Ein Foto zur Identitätsfeststellung wurde, entsprechend den Vorgaben, hochgeladen, sofern vom/von der Prüfungsverantwortlichen eine solche Identitätsfeststellung für die entsprechende Prüfung angekündigt wurde.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Die Funktion der automatisierten Online-Aufsicht während der Prüfung gewährleistet war, sofern diese vom/von der Prüfungsverantwortlichen für diese Prüfung angekündigt wurde.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Die Prüfungserklärung wurde bestätigt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Bestätigung der Prüfungserklärung entspricht der Entgegennahme der Prüfung. Haben Sie die Prüfung entgegengenommen, aber ggf. die &#34;Identitätsfeststellung&#34; und/oder ggf. die Funktion der Online-Aufsicht während der Prüfung nicht gewährleistet, wird die Prüfung mit &#34;NICHTIG&#34; bewertet und der Antritt gezählt. Haben Sie die Prüfungserklärung nicht bestätigt, dann erhalten Sie keinen Zugang zur Prüfung, es erfolgt somit keine Beurteilung und der Antritt wird nicht gezählt
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;2) Technische Voraussetzungen für die Teilnahme&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Sie sind für eine störungsfreie Prüfungsumgebung und das Vorhandensein der vorab bekanntgegebenen, notwendigen technischen Voraussetzungen selbst verantwortlich (siehe &#34;Informationen zur Online-Prüfung&#34; bzw. &#34;Technik Checkliste&#34; in Ihrer Online-Prüfungsumgebung). Die WU kann die störungsfreie Absolvierung der Prüfung nicht für jeden/jede Studierende auf dem individuellen Endgerät garantieren.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;3) Starten und Abbruch/Unterbrechung einer Prüfung&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Ihre Bestätigung dieser Prüfungserklärung gilt als Entgegennahme der Prüfung und ist somit ein Prüfungsantritt. Die Prüfung wird beurteilt und auf die Gesamtzahl der Wiederholungen angerechnet. Dies gilt auch bei vorzeitigem Abbruch der Prüfung bzw. wenn Sie die Prüfung nicht abgeben.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Müssen Sie aufgrund technischer Probleme (z.B. Ausfall Ihrer Internetverbindung) Ihre Prüfung abbrechen bzw. unterbrechen, dann wenden Sie sich bitte unverzüglich an Ihre/n Prüfungsverantwortliche/n. Nutzen Sie dazu den, von der/dem Prüfungsverantwortlichen vorab kommunizierten Kanal, z.B. via E-Mail oder Microsoft Teams. Melden Sie den Abbruch/die Unterbrechung der Prüfung inkl. folgender Angaben:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Ihre Matrikelnummer&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Zeitpunkt des Abbruchs bzw. der Unterbrechung&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Ggf. Screenshot der Fehlermeldung&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Sollte Ihnen eine Wiederaufnahme der Prüfung möglich sein, melden Sie dies ebenfalls mit der Nachricht &#34;Wiederaufnahme der Prüfung&#34;. Es empfiehlt sich für die Meldung ggf. vorab die passenden Apps auf mobile Geräte herunterzuladen, z.B. um die Meldung auch während eines Ausfalls der WLAN-Verbindung schicken zu können.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In gemeldeten Fällen von Abbrüchen/Unterbrechungen aufgrund technischer Probleme während der Prüfung, die außerhalb Ihrer Verantwortung liegen, wird die Prüfung grundsätzlich nicht beurteilt und nicht auf die Gesamtzahl der Wiederholungen angerechnet. Wenn Sie trotzdem eine Beurteilung der Prüfung möchten, teilen Sie das bitte der/dem Prüfungsverantwortlichen gleich nach der Prüfung mit. Die Beurteilung erfolgt nur, wenn alle Bedingungen für eine Beurteilung erfüllt sind (z.B. nur bei funktionierender Online-Aufsicht, wenn vorgesehen) und beurteilt werden nur die Teile der Prüfung, die ohne Probleme absolviert wurden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;4) Leistungserschleichung und Identitätsfeststellung&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Der Versuch die Beurteilung durch unerlaubte Hilfsmittel zu erschleichen (z.B. Mobiltelefone, Zuhilfenahme nicht erlaubter Lehrunterlagen, Absprache mit anderen Personen) führt dazu, dass die Prüfung mit &#34;NICHTIG&#34; bewertet wird und der Antritt gezählt wird. Zudem werden Sie für die Dauer von 4 Monaten ab dem Prüfungsdatum für weitere Anmeldungen zu der betreffenden Prüfung gesperrt.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Abfassung einer Prüfung für eine andere Person kann strafrechtliche Folgen nach sich ziehen und wird ausnahmslos bei der Staatsanwaltschaft angezeigt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Während der gesamten Prüfungsdauer wird eine automatisierte Online-Aufsicht durchgeführt, sofern diese vom/von der Prüfungsverantwortlichen für diese Prüfung angekündigt wurde. Dazu werden während der Prüfung laufend Aufnahmen von Ihnen (Kamera und Ton) und Ihrem Bildschirm gemacht, die von den Prüfungsverantwortlichen eingesehen werden können. Beim Starten der Prüfung erteilen Sie Ihrem Browser die Erlaubnis den ganzen Bildschirm, die Kamera und den Ton aufzuzeichnen. Die Manipulation der Online-Aufsicht wird als Erschleichungsversuch gewertet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;5) Erlaubte Hilfsmittel&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Es sind nur solche Hilfsmittel für die Bearbeitung dieser Prüfung erlaubt, die von den Prüfungsverantwortlichen in den Informationen zur konkreten Prüfung unter &#34;Online-Prüfung&#34; explizit aufgelistet bzw. nicht ausgeschlossen wurden. Während der Prüfung dürfen sich grundsätzlich keine anderen Personen im selben Raum befinden. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Kenntnisnahme der Informationen zur Absolvierung der Prüfung und Entgegennahme der Prüfung 
&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bestätige hiermit, dass ich&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;alle oben genannten Informationen zur Absolvierung der schriftlichen Online-Prüfung verstanden habe,&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;alle genannten Bedingungen für die Teilnahme an der Prüfung erfülle,&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;die Prüfung selbstständig und ohne unerlaubte Hilfsmittel absolvieren werde,&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;die Informationen zur konkreten Prüfung unter &#34;Online-Prüfung&#34; gelesen habe und&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;die Prüfung mit dieser Bestätigung entgegennehme, d.h. es erfolgt eine Beurteilung und dieser Antritt wird auf die Gesamtzahl der Wiederholungen angerechnet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="Examination_Statement">Prüfungserklärung</msg>
  <msg key="grant_access_to_camera_msg">Erlauben Sie den Zugriff auf Ihre Kamera, wenn Ihr Browser Sie dazu auffordert. Haben Sie den Zugriff erlaubt, wird Ihnen eine Vorschau angezeigt. Stellen Sie sicher, dass ihr Gesicht im Vorschaubild gut zu erkennen ist</msg>
  <msg key="grant_access_to_camera_title">Zugriff auf Ihre Kamera erlauben</msg>
  <msg key="grant_access_to_desktop_msg">Sie werden von Ihrem Browser aufgefordert, den Zugriff auf Ihren Bildschirm zu erlauben. Bitte wählen Sie zuerst den gesamten Bildschirm aus und bestätigen Sie die Erlaubnis über den Button &#34;Teilen&#34;. Ihnen wird eine Vorschau Ihres Bildschirms angezeigt.</msg>
  <msg key="grant_access_to_desktop_title">Zugriff auf Ihren Bildschirm erlauben</msg>
  <msg key="grant_access_to_microphone_msg">Erlauben Sie den Zugriff auf Ihr Mikrofon, wenn Ihr Browser Sie dazu auffordert. Haben Sie den Zugriff erlaubt, wird Ihnen eine Audiowelle angezeigt, damit Sie Ihr Mikrofon testen können. Stellen Sie sicher, dass Ihr Mikrofon nicht stumm geschaltet ist und dass sich die Audiowelle bewegt und auf Ihre Stimme reagiert.</msg>
  <msg key="grant_access_to_microphone_title">Zugriff auf Ihr Mikrofon erlauben</msg>
  <msg key="microphone_not_found">Es wurde kein Mikrofon erkannt. Mögliche Ursachen sind:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Das aktive Mikrofon ist nicht in Google Chrome ausgewählt&lt;/b&gt;: Gehen Sie in Google Chromeauf \&#34;Einstellungen\&#34; | \&#34;Datenschutz und Sicherheit\&#34; | \&#34;Website-Einstellungen\&#34; | \&#34;Berechtigungen\&#34; | \&#34;Mikrofon\&#34; und wählen Sie das richtige Mikrofon aus.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ein internes Mikrofon ist nicht vorhanden&lt;/b&gt;: (Windows) Öffnen Sie die Systemsteuerung Ihres Computers und gehen Sie zu \&#34;Sound\&#34; | \&#34;Eingabe\&#34; und überprüfen Sie, ob ein Mikrofon angeführt ist. (MacOS) Gehen Sie unter \&#34;Systemeinstellungen\&#34; auf \&#34;Sicherheit\&#34; |\&#34;Datenschutz\&#34; und überprüfen Sie, ob in der Seitenleiste unter \&#34;Mikrofon\&#34; ein Mikrofon angeführt ist. Ist kein Mikrofon angeführt, dann schließen Sie ein Mikrofon an Ihren Computer an.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Internes Mikrofon ist defekt oder nicht korrekt installiert&lt;/b&gt;: (Windows) Öffnen Sie die Systemsteuerung Ihres Computers, gehen Sie zu \&#34;Sound\&#34; |\&#34;Eingabe\&#34; und testen Sie das dortangezeigte Mikrofon. Führen Sie bei Bedarf eine Problembehandlung durch. (MacOS) Starten Sie den Computer neu, um den Soundtreiber neu einzulesen.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Der Treiber des Mikrofons ist veraltet&lt;/b&gt;: (Windows) Öffnen Sie den Geräte-Manager und gehen Sie zu \&#34;Audioeingänge und -ausgänge\&#34;. Machen Sie einen Rechtsklick auf Ihr Mikrofon und aktualisieren Sie den Treiber des Mikrofons. (MacOS) Starten Sie den Computer neu, um den Soundtreiber neu einzulesen.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Externes Mikrofon ist nicht angeschlossen&lt;/b&gt;: Verbinden Sie das externe Mikrofon mit Ihrem Computer.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Externes Mikrofon ist nicht angeschaltet&lt;/b&gt;: Schalten Sie das externe Mikrofon ein, sofern esüber einen Schalter verfügt.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="microphone_not_readable">Ihr Mikrofon kann nicht verwendet werden, da es keine Berechtigung dazu hat. Mögliche Ursachen sind:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Das Mikrofon ist in Google Chrome blockiert&lt;/b&gt;: Gehen Sie in Google Chrome auf \&#34;Einstellungen\&#34; | \&#34;Datenschutz und Sicherheit\&#34; | \&#34;Website-Einstellungen\&#34; | \&#34;Berechtigungen\&#34; | \&#34;Mikrofon\&#34;. Wenn der Schieberegler auf \&#34;Blockiert\&#34; steht, dann setzen Sie ihn auf \&#34;Vor dem Zugriff nachfragen (empfohlen)\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Das Mikrofon ist in Google Chrome für %system_name% blockiert&lt;/b&gt;: Gehen Sie in Google Chrome auf: \&#34;Einstellungen\&#34; | \&#34;Datenschutz und Sicherheit\&#34; | \&#34;Website-Einstellungen\&#34; | \&#34;Berechtigungen\&#34; | \&#34;Mikrofon\&#34;. Prüfen Sie, ob unter \&#34;Blockieren\&#34; Links zu WU-Webseiten angeführt sind. Löschen Sie diese Webseiten aus der Liste über einen Klick auf das Mülltonnensymbol.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Das Mikrofon ist für Google Chrome blockiert (MacOS)&lt;/b&gt;: Gehen Sie unter \&#34;Systemeinstellungen\&#34; auf \&#34;Sicherheit\&#34; | \&#34;Datenschutz\&#34; und dann in der Seitenleiste auf\&#34;Mikrofon\&#34;. Aktivieren Sie das Markierungsfeld neben Google Chrome. Starten Sie Google Chrome neu.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Das Mikrofon ist in den Systemeinstellungen für Apps und Desktop-Apps blockiert (Windows)&lt;/b&gt;: Öffnen Sie die Systemeinstellungen Ihres Computers und gehen Sie zu \&#34;Apps\&#34;und \&#34;Desktop-Apps\&#34;. Prüfen Sie, ob Apps und Desktop-Apps auf Ihr Mikrofon zugreifen dürfen. Wenn nicht, dann setzen Sie den Schieberegler dort jeweils auf \&#34;Ein\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Das Mikrofon ist in den Systemeinstellungen blockiert (Windows)&lt;/b&gt;: Öffnen Sie die Systemeinstellungen Ihres Computers und gehen Sie zu \&#34;Mikrofon\&#34;. Prüfen Sie, ob der Mikrofonzugriff für dieses Gerät aktiviert ist. Wenn nicht, dann gehen Sie auf \&#34;Ändern\&#34;, um den Mikrofonzugriff allgemein zu aktivieren.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Das Mikrofon wurde ausgeschaltet um Strom zu sparen (Windows)&lt;/b&gt;: Verbinden Sie Ihren Computer mit einer Stromquelle. Öffnen Sie die Systemeinstellungen Ihres Computers und gehen Sie zu \&#34;Mikrofon\&#34;. Prüfen Sie, ob der Mikrofonzugriff für dieses Gerät noch aktiviert ist. Wenn nicht, dann gehen Sie auf \&#34;Ändern\&#34;, um den Mikrofonzugriff wieder zu aktivieren.&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;</msg>
  <msg key="microphone_permission_denied">Ihr Mikrofon kann nicht verwendet werden, da es keine Berechtigung dazu hat. Mögliche Ursachen sind:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Das Mikrofon ist in Google Chrome blockiert&lt;/b&gt;: Gehen Sie in Google Chrome auf \&#34;Einstellungen\&#34; | \&#34;Datenschutz und Sicherheit\&#34; | \&#34;Website-Einstellungen\&#34; |\&#34;Berechtigungen\&#34; | \&#34;Mikrofon\&#34;. Wenn der Schieberegler auf \&#34;Blockiert\&#34; steht, dann setzen Sie ihn auf \&#34;Vor dem Zugriff nachfragen (empfohlen)\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Das Mikrofon ist in Google Chrome für %system_name% blockiert&lt;/b&gt;: Gehen Sie in Google Chrome auf: \&#34;Einstellungen\&#34; | \&#34;Datenschutz und Sicherheit\&#34; | \&#34;Website-Einstellungen\&#34; |\&#34;Berechtigungen\&#34; | \&#34;Mikrofon\&#34;. Prüfen Sie, ob unter \&#34;Blockieren\&#34; Links zu WU-Webseiten angeführt sind. Löschen Sie diese Webseiten aus der Liste über einen Klick auf das Mülltonnensymbol.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Das Mikrofon ist für Google Chrome blockiert (MacOS)&lt;/b&gt;: Gehen Sie unter \&#34;Systemeinstellungen\&#34; auf \&#34;Sicherheit\&#34; | \&#34;Datenschutz\&#34; und dann in der Seitenleiste auf \&#34;Mikrofon\&#34;. Aktivieren Sie das Markierungsfeld neben Google Chrome. Starten Sie Google Chrome neu.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Das Mikrofon ist in den Systemeinstellungen für Apps und Desktop-Apps blockiert (Windows)&lt;/b&gt;: Öffnen Sie die Systemeinstellungen Ihres Computers und gehen Sie zu \&#34;Apps\&#34; und \&#34;Desktop-Apps\&#34;. Prüfen Sie, ob Apps und Desktop-Apps auf Ihr Mikrofon zugreifen dürfen. Wenn nicht, dann setzen Sie den Schieberegler dort jeweils auf \&#34;Ein\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Das Mikrofon ist in den Systemeinstellungen blockiert (Windows)&lt;/b&gt;: Öffnen Sie die Systemeinstellungen Ihres Computers und gehen Sie zu \&#34;Mikrofon\&#34;. Prüfen Sie, ob der Mikrofonzugriff für dieses Gerät aktiviert ist. Wenn nicht, dann gehen Sie auf \&#34;Ändern\&#34;, um den Mikrofonzugriff allgemein zu aktivieren.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Das Mikrofon wurde ausgeschaltet um Strom zu sparen (Windows)&lt;/b&gt;: Verbinden Sie Ihren Computer mit einer Stromquelle. Öffnen Sie die Systemeinstellungen Ihres Computers und gehen Sie zu \&#34;Mikrofon\&#34;. Prüfen Sie, ob der Mikrofonzugriff für dieses Gerät noch aktiviert ist. Wenn nicht, dann gehen Sie auf \&#34;Ändern\&#34;, um den Mikrofonzugriff wieder zu aktivieren.&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;</msg>
  <msg key="microphone_volume_is_too_low">Die Tonaufnahme des Mikrofons ist unzureichend. Mögliche Ursachen sind:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Lautstärke des Mikrofons ist zu leise eingestellt&lt;/b&gt;: Schalten Sie die Eingangslautstärke lauter. (Windows) Öffnen Sie die Systemsteuerung Ihres Computers und gehen Sie zu\&#34;Sound\&#34; | \&#34;Eingabe\&#34; | \&#34;Geräteeigenschaften\&#34;. Passen Sie hier die Lautstärke an. (MacOS)Klicken Sie auf \&#34;Systemeinstellungen\&#34; | \&#34;Ton\&#34; und öffnen Sie den Reiter \&#34;Eingabe\&#34;. Passen Sie bei Ihrem Mikrofon die Eingangslautstärke an.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Das Mikrofon ist stummgeschaltet&lt;/b&gt;: Heben Sie die Stummschaltung auf. Kontrollieren Sie die entsprechenden Tastaturbefehle und alle hardwareseitigen Einstellungen wie z.B. die Stummschaltung direkt in den Soundeinstellungen oder am Mikrofon/Headset selbst.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="missing_stream_message">Die Online-Aufsicht wurde beendet, ist für diese Prüfung aber noch aktiviert. Bitte schließen Sie Google Chrome, um die Prüfungsumgebung ganz zu verlassen, oder starten Sie die automatisierte Online-Aufsicht wieder mit einem Klick auf \&#34;OK\&#34;. Damit betreten Sie die Prüfungsumgebung erneut.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Wenn Sie über dieses Problem melden, inkludieren Sie bitte folgenden Text: </msg>
  <msg key="mobile_devices_are_unsupported">Mobile Geräte werden nicht unterstützt.</msg>
  <msg key="OnlineExam">Online-Prüfung</msg>
  <msg key="preview_help_text">Falls aktiviert, wird den Benutzern während der Online-Aufsichtssitzung eine Vorschau der aufgezeichneten Eingaben angezeigt.</msg>
  <msg key="Proctoring">Automatisierte Online-Aufsicht</msg>
  <msg key="recordings">Aufzeichnungen</msg>
  <msg key="user_photo">Foto</msg>
  <msg key="wizard_finish">Abschließen</msg>
  <msg key="wrong_display_surface_selected">Der Desktop kann nicht aufgezeichnet werden, da Sie den falschen Bildschirmausschnitt ausgewählt haben. Wählen Sie \&#34;gesamter Bildschirm\&#34; aus, klicken Sie auf den Bildschirm und wählen Sie dann \&#34;Teilen\&#34;.</msg>
  <msg key="you_are_producing_black_pictures_from_camera">Auf %system_name% wird angezeigt, dass Ihre Kamera momentan schwarze bzw. unlesbare Aufnahmen sendet. Dies kann für Sie einen ungültigen Prüfungsantritt zur Folge haben. Bitte prüfen Sie das Folgende: &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Ist die Kamera abgedeckt?&lt;/b&gt; Machen Sie die Kameralinse frei.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Ist es zu dunkel im Raum?&lt;/b&gt; Schalten Sie eine Lichtquelle ein oder öffnen Sie die Vorhänge.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Wurde die Kamera ausgeschaltet um Strom zu sparen (Windows)?&lt;/b&gt; Verbinden Sie Ihren Computer mit einer Stromquelle. Öffnen Sie die Systemeinstellungen Ihres Computers und gehen Sie zu \&#34;Kamera\&#34;. Prüfen Sie, ob der Kamerazugriff für dieses Gerät noch aktiviert ist. Wenn nicht, dann gehen Sie auf \&#34;Ändern\&#34;, um den Kamerazugriff wieder zu aktivieren.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Weitere Fehlerquellen (MacOS): Prüfen Sie, ob die Kamera aktiviert ist und funktioniert: &lt;a href=&#39;https://support.apple.com/de-at/HT211130&#39;&gt;Link zur Anleitung&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="you_are_producing_black_pictures_from_camera_wizard">Die Bildaufnahme der Kamera ist unzureichend. Mögliche Ursachen sind: &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera sendet schwarze Bilder, da die Linse abgedeckt ist&lt;/b&gt;: Decken Sie die Kamera ab.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera sendet schwarze Bilder, da es zu dunkel im Raum ist&lt;/b&gt;: Schalten Sie eine Lichtquelle ein oder öffnen Sie die Vorhänge.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera ist in den Systemeinstellungen für Apps blockiert (Windows)&lt;/b&gt;: Öffnen Sie die Systemeinstellungen Ihres Computers und gehen Sie zu  \&#34;Apps\&#34;. Prüfen Sie, ob Apps auf Ihre Kamera zugreifen dürfen. Wenn nicht, dann setzen Sie den Schieberegler auf  \&#34;Ein\&#34;.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Die Kamera wurde ausgeschaltet um Strom zu sparen (Windows)&lt;/b&gt;: Verbinden Sie Ihren Computer mit einer Stromquelle. Öffnen Sie die Systemeinstellungen Ihres Computers und gehen Sie zu  \&#34;Kamera\&#34;. Prüfen Sie, ob der Kamerazugriff für dieses Gerät noch aktiviert ist. Wenn nicht, dann gehen Sie auf  \&#34;Ändern\&#34;, um den Kamerazugriff wieder zu aktivieren.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Weitere Fehlerquellen (MacOS)&lt;/b&gt;: Prüfen Sie, ob die Kamera aktiviert ist und funktioniert: &lt;a href=&#39;https://support.apple.com/de-at/HT211130&#39;&gt;Link zur Anleitung&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="you_are_producing_black_pictures_from_desktop">Wichtiger Hinweis:&lt;br&gt;&lt;br&gt;Auf System wird angezeigt, dass Ihre Bildschirm momentan schwarze bzw. unlesbare Aufnahmen sendet. Dies kann für Sie einen ungültigen Prüfungsantritt zur Folge haben.&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Stellen Sie bitte sicher, dass Ihr Endgerät an ein Netzkabel angesteckt ist und nicht im Batteriemodus läuft.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="your_microphone_is_muted">Ihr Mikrofon ist stummgeschaltet. Mögliche Ursachen sind:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Das Mikrofon ist in den Softwareeinstellungen stummgeschaltet&lt;/b&gt;: Heben Sie die Stummschaltung auf. (Windows) Öffnen Sie \&#34;Eigenschaften von Mikrofon\&#34;. Sollte unter\&#34;Pegel\&#34; das Mikrofon stummgeschaltet sein, dann klicken Sie auf das Lautsprechersymbol um die Stummschaltung aufzuheben. (MacOS) Klicken Sie auf \&#34;Systemeinstellungen\&#34; | \&#34;Ton\&#34; und öffnen Sie den Reiter \&#34;Eingabe\&#34;. Entfernen Sie das Häkchen bei \&#34;Ton aus.\&#34;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Das Mikrofon ist deaktiviert&lt;/b&gt;: (Windows) Öffnen Sie die Systemsteuerung Ihres Computers und gehen Sie zu \&#34;Sound\&#34; | \&#34;Eingabe\&#34; | \&#34;Audiogeräte verwalten\&#34;. Prüfen Sie, ob Ihr Mikrofon unter \&#34;Deaktiviert\&#34; angeführt ist. Wenn ja, aktivieren Sie es durch einen Klick auf den Namen des Mikrofons. (MacOS) Starten Sie den Computer neu, um den Kameratreiber neu einzulesen.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
</message_catalog>
