<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<message_catalog package_key="proctoring-support" locale="it_IT" charset="ISO-8859-1">

  <msg key="accept">Accetta</msg>
  <msg key="accept_message">Una supervisione automatica dell&#39;esame è attiva per individuare ogni tentativo di frode. Tu, il tuo schermo e il to microfono saranno registrati. I tuoi dati saranno usati solo per gli scopi indicati, saranno conservati in modo sicuro e non saranno passati a terze parti.</msg>
  <msg key="all_artifacts_label">Tutte</msg>
  <msg key="audio_grabbing_not_supported">Stai lavorando con un browser che non supporta la supervisione automatica dell&#39;esame. Usa per favore la versione più recente di Google &lt;a href=&#39;https://www.google.com/chrome/&#39;&gt;Chrome&lt;/a&gt;</msg>
  <msg key="banner_message">La modalità esame è attiva. Chiudi la finestra del browser al termine dell&#39;esame.</msg>
  <msg key="camera_cannot_be_recorded_because">La telecamera non può essere registrata. L&#39;errore riportato è: </msg>
  <msg key="camera_grabbing_not_supported">Stai lavorando con un browser che non supporta la supervisione automatica dell&#39;esame. Usa per favore la versione più recente di Google &lt;a href=&#39;https://www.google.com/chrome/&#39;&gt;Chrome&lt;/a&gt;</msg>
  <msg key="camera_not_found">Nessuna telecamera è stata riconosciuta. Le possibili cause sono:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La fotocamera non è selezionata in Google Chrome&lt;/b&gt;: In Google Chrome vai a \&#34;Impostazioni\&#34; \&#34;Privacy e sicurezza\&#34; \&#34;Impostazioni sito\&#34; | \&#34;Autorizzazioni\&#34; | e seleziona la videocamera corretta.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La videocamera è già utilizzata da un altro programma&lt;/b&gt;: Controlla se la videocamera è attualmente in esecuzione in un&#39;altra applicazione (per esempio MS Teams). (Windows) Vai su \&#34;Camera\&#34; | e controlla quali applicazioni desktop stanno attualmente usando la videocamera. Se le app desktop stanno accedendo alla videocamera, ferma la registrazione della videocamera in quelle applicazioni. (macOS) Controlla che ci sia una luce accanto alla videocamera integrata. Se è così, riavvia il computer.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Non c&#39;è nessuna fotocamera&lt;/b&gt;: (Windows) Aprire la gestione dispositivi e controllare se sotto \&#34;Dispositivi immagine\&#34;, \&#34;Fotocamera\&#34; o \&#34;Fotocamera integrata\&#34; è visualizzata una fotocamera. (macOS) In \&#34;Impostazioni di sistema\&#34; vai a \&#34;Sicurezza\&#34; e \&#34;Protezione dati\&#34; e controlla se una videocamera è elencata nella barra laterale sotto \&#34;Fotocamera\&#34;. Se non viene visualizzata alcuna telecamera, collega una telecamera esterna al tuo computer.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Una telecamera esterna non è collegata&lt;/b&gt;: Collega la videocamera esterna al computer.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La videocamera esterna non è accesa&lt;/b&gt;: Accendi la videocamera esterna se ha un interruttore.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La videocamera è disattivata&lt;/b&gt;: (Windows) Aprire la gestione dispositivi e controllare se la telecamera visualizzata è disattivata sotto \&#34;Dispositivi immagine\&#34;, \&#34;Telecamera\&#34; o \&#34;Telecamera integrata\&#34;. Se è così, clicca con il tasto destro sulla videocamera e seleziona \&#34;Attiva\&#34;. (macOS) Riavvia il computer per reinstallare il driver della fotocamera.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il driver della fotocamera non è aggiornato&lt;/b&gt;: (Windows) Apri la gestione dispositivi e vai su \&#34;Dispositivi immagine\&#34;, \&#34;Fotocamera\&#34; o \&#34;Fotocamera integrata\&#34;. Clicca con il tasto destro sulla tua fotocamera e aggiorna il driver della fotocamera. (macOS) Riavvia il computer per reinstallare il driver della fotocamera.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La fotocamera è bloccata da un programma antivirus&lt;/b&gt;: Permetti al tuo programma antivirus o all&#39;estensione antivirus di Google Chrome di usare la videocamera o disattiva tutti i programmi antivirus per la durata dell&#39;esame.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Altre fonti di errore (macOS)&lt;/b&gt;: Controlla se la videocamera è attivata e funzionante: &lt;a href=&#39;https://support.apple.com/en-us/HT211130&#39;&gt;link alle istruzioni&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="camera_not_readable">La tua videocamera non può essere registrata perché non si ha il permesso di farlo. Le possibili cause sono:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La videocamera è bloccata in Google Chrome&lt;/b&gt;: In Google Chrome vai su \&#34;Impostazioni\&#34; \&#34;Privacy e sicurezza\&#34; \&#34;Impostazioni sito\&#34; \&#34;Autorizzazioni\&#34; | \&#34;Camera\&#34;. Se il cursore è su \&#34;Bloccato\&#34;, impostalo su \&#34;Chiedi prima di accedere (consigliato)\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La fotocamera è bloccata per yourdomain Network in Google Chrome&lt;/b&gt;: In Google Chrome vai su \&#34;Impostazioni\&#34; \&#34;Privacy e sicurezza\&#34; \&#34;Impostazioni del sito\&#34; \&#34;Autorizzazioni\&#34; | \&#34;Camera\&#34;. Controlla se ci sono collegamenti ai nostri siti web sotto \&#34;Blocco\&#34;. Cancella questi siti web dalla lista cliccando sul simbolo del bidone della spazzatura.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La fotocamera è bloccata per Google Chrome (macOS)&lt;/b&gt;: Vai a \&#34;Impostazioni di sistema\&#34; | \&#34;Sicurezza\&#34; e poi nella barra laterale su \&#34;Fotocamera\&#34;. Attiva la casella di controllo accanto a Google Chrome. Riavvia Google Chrome.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La fotocamera è bloccata nelle impostazioni di sistema per le app o le applicazioni desktop (Windows)&lt;/b&gt;: Apri le impostazioni di sistema del tuo computer e vai su \&#34;Apps\&#34; e \&#34;Desktop apps\&#34;. Controlla se le app e le applicazioni desktop sono autorizzate ad accedere alla tua fotocamera. In caso contrario, imposta il cursore su \&#34;On\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La fotocamera è bloccata nelle impostazioni di sistema&lt;/b&gt;: (Windows) Apri le impostazioni di sistema del tuo computer e vai su \&#34;Fotocamera\&#34;. Controlla se l&#39;accesso alla videocamera è generalmente attivato. Se non lo è, vai su \&#34;Modifica\&#34; per attivare l&#39;accesso generale alla telecamera. (macOS) Controlla che la videocamera sia attivata e funzionante&lt;/b&gt;: link alle istruzioni.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La videocamera si è spenta per insufficiente alimentazione (Windows)&lt;/b&gt;: Collega il tuo computer a una fonte di alimentazione. Apri le impostazioni di sistema del tuo computer e vai su \&#34;Camera\&#34;. Controlla che l&#39;accesso alla videocamera sia ancora abilitato per questo dispositivo. In caso contrario, vai su \&#34;Cambia\&#34; per riattivare l&#39;accesso alla videocamera.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="camera_permission_denied">La tua videocamera non può essere registrata perché non si ha il permesso di farlo. Le possibili cause sono:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La videocamera è bloccata in Google Chrome&lt;/b&gt;: In Google Chrome vai su \&#34;Impostazioni\&#34; \&#34;Privacy e sicurezza\&#34; \&#34;Impostazioni sito\&#34; \&#34;Autorizzazioni\&#34; | \&#34;Camera\&#34;. Se il cursore è su \&#34;Bloccato\&#34;, impostalo su \&#34;Chiedi prima di accedere (consigliato)\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La fotocamera è bloccata per yourdomain Network in Google Chrome&lt;/b&gt;: In Google Chrome vai su \&#34;Impostazioni\&#34; \&#34;Privacy e sicurezza\&#34; \&#34;Impostazioni del sito\&#34; \&#34;Autorizzazioni\&#34; | \&#34;Camera\&#34;. Controlla se ci sono collegamenti ai nostri siti web sotto \&#34;Blocco\&#34;. Cancella questi siti web dalla lista cliccando sul simbolo del bidone della spazzatura.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La fotocamera è bloccata per Google Chrome (macOS)&lt;/b&gt;: Vai a \&#34;Impostazioni di sistema\&#34; | \&#34;Sicurezza\&#34; e poi nella barra laterale su \&#34;Fotocamera\&#34;. Attiva la casella di controllo accanto a Google Chrome. Riavvia Google Chrome.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La fotocamera è bloccata nelle impostazioni di sistema per le app o le applicazioni desktop (Windows)&lt;/b&gt;: Apri le impostazioni di sistema del tuo computer e vai su \&#34;Apps\&#34; e \&#34;Desktop apps\&#34;. Controlla se le app e le applicazioni desktop sono autorizzate ad accedere alla tua fotocamera. In caso contrario, imposta il cursore su \&#34;On\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La fotocamera è bloccata nelle impostazioni di sistema&lt;/b&gt;: (Windows) Apri le impostazioni di sistema del tuo computer e vai su \&#34;Fotocamera\&#34;. Controlla se l&#39;accesso alla videocamera è generalmente attivato. Se non lo è, vai su \&#34;Modifica\&#34; per attivare l&#39;accesso generale alla telecamera. (macOS) Controlla che la videocamera sia attivata e funzionante&lt;/b&gt;: link alle istruzioni.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La videocamera si è spenta per insufficiente alimentazione (Windows)&lt;/b&gt;: Collega il tuo computer a una fonte di alimentazione. Apri le impostazioni di sistema del tuo computer e vai su \&#34;Camera\&#34;. Controlla che l&#39;accesso alla videocamera sia ancora abilitato per questo dispositivo. In caso contrario, vai su \&#34;Cambia\&#34; per riattivare l&#39;accesso alla videocamera.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="check_again">Controlla di nuovo</msg>
  <msg key="community_help_text">Se la supervisione automatica dell&#39;esame è attiva, il sistema creerà registrazioni dei partecipanti e del loro schermo.</msg>
  <msg key="desktop_cannot_be_recorded_because">Il desktop non può essere registrato. L&#39;errore riportato è:</msg>
  <msg key="desktop_grabbing_not_supported">Stai lavorando con un browser che non supporta la supervisione automatica dell&#39;esame. Usa per favore la versione più recente di Google &lt;a href=&#39;https://www.google.com/chrome/&#39;&gt;Chrome&lt;/a&gt;</msg>
  <msg key="desktop_permission_denied">Il tuo schermo non può essere registrato perché non si ha il permesso di farlo. Le possibili cause sono: &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;La registrazione dello schermo è bloccata da un programma antivirus&lt;/b&gt;: Consenti al tuo programma antivirus o all&#39;estensione di protezione antivirus in Google Chrome di registrare lo schermo o disattiva tutti i programmi antivirus per la durata dell&#39;esame.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;La registrazione dello schermo è bloccata nelle impostazioni di sistema (macOS)&lt;/b&gt;: Vai a \&#34;Impostazioni di sistema\&#34; | \&#34;Sicurezza\&#34; e poi clicca su \&#34;Registrazione schermo\&#34; nella barra laterale. Attiva la casella di controllo accanto a Google Chrome. Riavvia Google Chrome.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="display_surface_not_supported">Stai lavorando con un browser che non supporta la supervisione automatica dell&#39;esame. Usa per favore la versione più recente di Google &lt;a href=&#39;https://www.google.com/chrome/&#39;&gt;Chrome&lt;/a&gt;</msg>
  <msg key="End_date">Data fine</msg>
  <msg key="Exam_mode">Modalità esame</msg>
  <msg key="Exam_mode_message">&lt;h4&gt;Dichiarazione d&#39;esame: Informazioni importanti per gli esami online&lt;/h4&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;h5&gt;1) Partecipazione&lt;/h5&gt; &lt;p&gt;Senza eccezioni, solo gli studenti che sono ufficialmente iscritti al corso e/o all&#39;esame potranno sostenere l&#39;esame. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;L&#39;esame sarà valutato solo se tutte e 3 le seguenti condizioni sono state soddisfatte:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Ha caricato una foto che soddisfa i criteri necessari per confermare la sua identità, se tale requisito di identificazione è stato precedentemente annunciato per l&#39;esame in questione dalla persona responsabile dell&#39;esame. &lt;/li&gt; &lt;li&gt;La supervisione automatica  ha funzionato correttamente durante l&#39;esame, se tale requisito è stato precedentemente annunciato per questo esame&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Ha confermato di aver letto e compreso questa dichiarazione d&#39;esame&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;p&gt;Con la conferma della dichiarazione d&#39;esame, lei conferma anche la ricezione dell&#39;esame. Se ha ricevuto l&#39;esame ma non ha soddisfatto il requisito dell&#39;identità e/o la supervisione automatica online non ha funzionato correttamente durante l&#39;esame, l&#39;esame sarà dichiarato NULLO e sarà considerato un tentativo di esame. Se non conferma la dichiarazione d&#39;esame, non le sarà dato accesso all&#39;esame. Questo significa che l&#39;esame non sarà valutato e il tentativo d&#39;esame non sarà conteggiato. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;h5&gt;2) Requisiti tecnici&lt;/h5&gt; &lt;p&gt;È vostra responsabilità assicurarvi che non sarete disturbati durante l&#39;esame e che tutti i requisiti tecnici (come precedentemente annunciato) siano soddisfatti (vedi &#34;Informazioni su questo esame online&#34; e/o &#34;Lista di controllo tecnico&#34; nel vostro ambiente d&#39;esame online). L&#39;Università non può garantire il completamento dell&#39;esame senza problemi per ogni studente che lavora sul suo dispositivo elettronico individuale. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;h5&gt;3) Iniziare e terminare/interrompere l&#39;esame&lt;/h5&gt; &lt;p&gt;Con la conferma di aver letto e compreso questa dichiarazione d&#39;esame, lei conferma anche di aver ricevuto l&#39;esame, e il tentativo verrà conteggiato. L&#39;esame sarà valutato e conteggiato nel numero totale di tentativi d&#39;esame consentiti. Questo vale anche se si termina l&#39;esame prematuramente o non si presenta l&#39;esame completato. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Se siete costretti a terminare prematuramente l&#39;esame o a interromperlo a causa di difficoltà tecniche (per esempio, perdita della connessione internet), contattate immediatamente la persona responsabile dell&#39;esame. Per farlo, si prega di utilizzare il canale di comunicazione precedentemente annunciato a tale scopo dalla persona responsabile dell&#39;esame. Quando segnalate la fine/interruzione del vostro esame, assicuratevi di includere le seguenti informazioni:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Il vostro numero ID dello studente&lt;/li&gt; &lt;li&gt;L&#39;ora esatta della fine/interruzione&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Screenshot del messaggio di errore, se applicabile&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Se siete in grado di risolvere il problema e continuare l&#39;esame, segnalatelo con il messaggio &#34;Esame ripreso&#34;. Per poter inviare tali segnalazioni in caso di problemi tecnici, si raccomanda di scaricare le applicazioni appropriate sui propri dispositivi mobili prima dell&#39;inizio dell&#39;esame. In questo modo, potrete per esempio segnalare la fine/interruzione dell&#39;esame anche se la vostra connessione Wi-Fi non funziona. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nei casi in cui lei segnala l&#39;interruzione dell&#39;esame a causa di problemi tecnici indipendenti dalla sua volontà, come regola generale, l&#39;esame non viene valutato e il tentativo d&#39;esame non viene conteggiato. Se si desidera che l&#39;esame venga comunque valutato, si prega di contattare la persona responsabile dell&#39;esame immediatamente dopo l&#39;esame e richiedere che l&#39;esame venga valutato. L&#39;esame può essere valutato solo se tutti i requisiti applicabili per la valutazione sono soddisfatti (ad esempio, la supervisione automatica online ha funzionato correttamente, se applicabile). Saranno valutate solo le parti dell&#39;esame che sono state completate senza problemi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;h5&gt;4) Imbroglio e conferma dell&#39;identità&lt;/h5&gt; &lt;p&gt;Ogni tentativo di imbrogliare durante l&#39;esame (ad esempio con il cellulare, consultando materiali proibiti, consultando altre persone) comporterà che l&#39;esame sia dichiarato NULLO e il tentativo di esame conteggiato. Vi sarà inoltre impedito di registrarvi nuovamente per ripetere l&#39;esame per un periodo di 4 mesi a partire dalla data dell&#39;esame. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Far fare l&#39;esame a qualcun altro al posto vostro può costituire un reato penale. Tali casi di imbroglio saranno denunciati alla Procura della Repubblica, senza eccezioni.&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;p&gt;Se annunciato in anticipo dalla persona responsabile dell&#39;esame, la supervisione automatizzata dell&#39;esame online sarà condotta per tutta la durata dell&#39;esame. Questo significa che lei e il suo schermo saranno monitorati da una telecamera e da un microfono (video e audio) durante tutto l&#39;esame, e l&#39;esaminatore potrà vedere e sentire le registrazioni. Appena inizia l&#39;esame, dovrà dare al suo browser il permesso di accedere al suo schermo, alla webcam e al microfono. Qualsiasi tentativo di manipolare la supervisione dell&#39;esame online sarà considerato un tentativo di imbroglio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;h5&gt;5) Aiuti consentiti&lt;/h5&gt; &lt;p&gt;Quando si partecipa a questo esame, si possono usare solo gli aiuti esplicitamente elencati o non esplicitamente vietati nelle informazioni su questo esame specifico sotto &#34;Esame online&#34; dalla persona responsabile dell&#39;esame. Di regola, nessun altro può essere presente nella stessa stanza con lei mentre lavora all&#39;esame. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Riconoscimento delle informazioni sulla ricezione e il completamento dell&#39;esame &lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt; Confermo che&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;ho letto e compreso le informazioni fornite sopra sull&#39;esame scritto online&lt;/li&gt; &lt;li&gt;sono in possesso di tutti i requisiti per sostenere questo esame&lt;/li&gt; &lt;li&gt;completerò l&#39;esame autonomamente e senza consultare alcun ausilio proibito&lt;/li&gt; &lt;li&gt;ho letto e compreso le informazioni su questo esame specifico sotto &#34;Esame online&#34;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;accetto di sostenere questo esame, e accetto che l&#39;esame sia valutato e conti come uno dei tentativi a me consentiti.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="Examination_Statement">Dichiarazione d&#39;esame</msg>
  <msg key="flag_artifact_label">Segna per la revisione</msg>
  <msg key="flagged_label">Segnati</msg>
  <msg key="grant_access_to_camera_msg">Se il browser chiede accesso alla telecamera, ti preghiamo di accettare. Una volta che il permesso è stato concesso, apparirà una anteprima. Assicurati che il tuo volto sia chiaramente visibile nel riquadro prima di procedere.</msg>
  <msg key="grant_access_to_camera_title">Concedi l&#39;accesso alla tua telecamera</msg>
  <msg key="grant_access_to_desktop_msg">Ti viene chiesto di dare accesso al tuo desktop. Seleziona &#34;Schermo intero&#34; e concedi l&#39;accesso cliccando il tasto &#34;Condividi&#34;. Al termine dovresti vedere una anteprima del tuo desktop sulla pagina.</msg>
  <msg key="grant_access_to_desktop_title">Concedi l&#39;accesso al tuo desktop</msg>
  <msg key="grant_access_to_microphone_msg">Se il tuo browser chiede accesso al tuo microfono, ti preghiamo di concederlo. Ona volta che il permesso è stato concesso, una onda sonora verrà visualizzata per testare il tuo microfono. Ti preghiamo di assicurarti che il tuo microfono non sia silenzioso e che l&#39;onda si muova reagendo al suono della tua voce.</msg>
  <msg key="grant_access_to_microphone_title">Concedi l&#39;accesso al microfono</msg>
  <msg key="microphone_cannot_be_recorded_because">Il microfono non può essere registrato. L&#39;errore riportato è:</msg>
  <msg key="microphone_not_found">Nessun microfono è stato riconosciuto. Le possibili cause sono:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il microfono attivo non è selezionato in Google Chrome&lt;/b&gt;: In Google Chrome vai a \&#34;Impostazioni\&#34; \&#34;Privacy e sicurezza\&#34; \&#34;Impostazioni sito\&#34; | \&#34;Autorizzazioni\&#34; | e seleziona il microfono corretto.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Non c&#39;è un microfono interno&lt;/b&gt;: (Windows) Apri il pannello di controllo del tuo computer, vai su \&#34;Suono\&#34; | \&#34;Ingresso\&#34; e controlla che sia elencato un microfono. (macOS) In \&#34;Impostazioni di sistema\&#34; vai su \&#34;Sicurezza\&#34; | \&#34;Privacy\&#34; e controlla se un microfono è elencato sotto \&#34;Microfono\&#34; nella barra laterale. Se non è elencato alcun microfono, collega un microfono esterno al tuo computer.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il microfono interno è difettoso o non è installato correttamente&lt;/b&gt;: (Windows) Apri il pannello di controllo del tuo computer, vai su \&#34;Suono\&#34; e \&#34;Ingresso\&#34; e prova il microfono che appare lì. Risolvi i problemi se necessario. (macOS) Riavvia il computer per reinstallare il driver audio.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il driver del microfono non è aggiornato&lt;/b&gt;: (Windows) Aprire la gestione dispositivi e andare su \&#34;Ingressi e uscite audio\&#34;. Clicca con il tasto destro sul tuo microfono e aggiorna il driver del microfono. (macOS) Riavvia il computer per reinstallare il driver audio.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il microfono esterno non è collegato&lt;/b&gt;: Connect the external microphone to your computer.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;The external microphone is not switched on&lt;/b&gt;: Switch on the external microphone if it has aswitch.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="microphone_not_readable">Il tuo microfono non può essere registrato perché non si ha il permesso di farlo. Le possibili cause sono:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il microfono è bloccato in Google Chrome&lt;/b&gt;: In Google Chrome vai su \&#34;Impostazioni\&#34; \&#34;Privacy e sicurezza\&#34; \&#34;Impostazioni sito\&#34; | \&#34;Autorizzazioni\&#34; | \&#34;Microfono\&#34;. Se il cursore è su \&#34;Bloccato\&#34;, impostalo su \&#34;Chiedi prima di accedere (consigliato)\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il microfono è bloccato per %system_name% in Google Chrome&lt;/b&gt;: In Google Chrome vai su \&#34;Impostazioni\&#34; \&#34;Privacy e sicurezza\&#34; \&#34;Impostazioni del sito\&#34; \&#34;Autorizzazioni\&#34; \&#34;Microfono\&#34;. Controlla se ci sono collegamenti ai nostri siti web sotto \&#34;Blocco\&#34;. Cancella questi siti web dalla lista cliccando sul simbolo del bidone della spazzatura.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il microfono è bloccato per Google Chrome (macOS)&lt;/b&gt;: Vai su \&#34;Preferenze di sistema\&#34; e \&#34;Sicurezza\&#34; e \&#34;Privacy\&#34; e poi su \&#34;Microfono\&#34; nella barra laterale. Attiva la casella di controllo accanto a Google Chrome. Riavvia Google Chrome.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il microfono è bloccato nelle impostazioni di sistema per le app e le applicazioni desktop (Windows)&lt;/b&gt;: Apri le impostazioni di sistema del tuo computer e vai su \&#34;Apps\&#34; e \&#34;Desktop apps\&#34;. Controlla che le app e le applicazioni desktop possano accedere al tuo microfono. Se non è così, imposta il cursore su \&#34;On\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il microfono è bloccato nelle impostazioni di sistema (Windows)&lt;/b&gt;: Apri le impostazioni di sistema del tuo computer e vai su \&#34;Microfono\&#34;. Controlla che l&#39;accesso al microfono sia abilitato per questo dispositivo. In caso contrario, vai su \&#34;Modifica\&#34; per attivare l&#39;accesso al microfono.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il microfono è stato spento per risparmiare energia (Windows)&lt;/b&gt;: Collega il tuo computer a una fonte di alimentazione. Apri le impostazioni di sistema del tuo computer e vai su \&#34;Microfono\&#34;. Controlla che l&#39;accesso al microfono sia ancora abilitato per questo dispositivo. In caso contrario, vai su \&#34;Cambia\&#34; per riattivare l&#39;accesso al microfono.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="microphone_permission_denied">Il tuo microfono non può essere registrato perché non si ha il permesso di farlo. Le possibili cause sono:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il microfono è bloccato in Google Chrome&lt;/b&gt;: In Google Chrome vai su \&#34;Impostazioni\&#34; \&#34;Privacy e sicurezza\&#34; \&#34;Impostazioni sito\&#34; | \&#34;Autorizzazioni\&#34; | \&#34;Microfono\&#34;. Se il cursore è su \&#34;Bloccato\&#34;, impostalo su \&#34;Chiedi prima di accedere (consigliato)\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il microfono è bloccato per %system_name% in Google Chrome&lt;/b&gt;: In Google Chrome vai su \&#34;Impostazioni\&#34; \&#34;Privacy e sicurezza\&#34; \&#34;Impostazioni del sito\&#34; \&#34;Autorizzazioni\&#34; \&#34;Microfono\&#34;. Controlla se ci sono collegamenti ai nostri siti web sotto \&#34;Blocco\&#34;. Cancella questi siti web dalla lista cliccando sul simbolo del bidone della spazzatura.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il microfono è bloccato per Google Chrome (macOS)&lt;/b&gt;: Vai su \&#34;Preferenze di sistema\&#34; e \&#34;Sicurezza\&#34; e \&#34;Privacy\&#34; e poi su \&#34;Microfono\&#34; nella barra laterale. Attiva la casella di controllo accanto a Google Chrome. Riavvia Google Chrome.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il microfono è bloccato nelle impostazioni di sistema per le app e le applicazioni desktop (Windows)&lt;/b&gt;: Apri le impostazioni di sistema del tuo computer e vai su \&#34;Apps\&#34; e \&#34;Desktop apps\&#34;. Controlla che le app e le applicazioni desktop possano accedere al tuo microfono. Se non è così, imposta il cursore su \&#34;On\&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il microfono è bloccato nelle impostazioni di sistema (Windows)&lt;/b&gt;: Apri le impostazioni di sistema del tuo computer e vai su \&#34;Microfono\&#34;. Controlla che l&#39;accesso al microfono sia abilitato per questo dispositivo. In caso contrario, vai su \&#34;Modifica\&#34; per attivare l&#39;accesso al microfono.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il microfono è stato spento per risparmiare energia (Windows)&lt;/b&gt;: Collega il tuo computer a una fonte di alimentazione. Apri le impostazioni di sistema del tuo computer e vai su \&#34;Microfono\&#34;. Controlla che l&#39;accesso al microfono sia ancora abilitato per questo dispositivo. In caso contrario, vai su \&#34;Cambia\&#34; per riattivare l&#39;accesso al microfono.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="microphone_volume_is_too_low">Il suono del microfono è insufficiente. Le possibili cause sono:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il volume del microfono è troppo basso&lt;/b&gt;: Alza il volume di ingresso. (Windows) Apri il pannello di controllo del tuo computer e vai su \&#34;Suono\&#34; | \&#34;Ingresso\&#34;. | \&#34;Proprietà dei dispositivi\&#34;. Regola qui il volume. (macOS) Clicca su \&#34;Preferenze di sistema\&#34; | (macOS) Clicca su \&#34;Preferenze di sistema\&#34;, \&#34;Suono\&#34; e apri la scheda \&#34;Ingresso\&#34;. Regola il volume del tuo microfono.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il microfono è silenziato&lt;/b&gt;: Disattivarlo. Controlla i comandi da tastiera corrispondenti e tutte le impostazioni hardware come la funzione mute direttamente nelle impostazioni audio o sul microfono/cuffia stessa.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="missing_stream_message">La supervisione online è terminata. Tuttavia, è ancora attiva per questo esame. Si prega di chiudere Google Chrome per uscire completamente dall&#39;ambiente d&#39;esame. In alternativa, puoi riavviare la supervisione online automatica: Cliccando su \&#34;OK\&#34;, stai rientrando nell&#39;ambiente d&#39;esame.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nel segnalare questo problema, menziona il seguente messaggio:</msg>
  <msg key="mobile_devices_are_unsupported">I dispositivi movili non sono supportati.</msg>
  <msg key="not_reviewed_label">Non verificati</msg>
  <msg key="OnlineExam">Esame Online</msg>
  <msg key="Preview">Anteprima</msg>
  <msg key="preview_help_text">Se abilitato, una anteprima dell&#39;input registrato sarà mostrata all&#39;utente durante la sessione di supervisione online.</msg>
  <msg key="Proctoring">Supervisione automatica dell&#39;esame</msg>
  <msg key="Record_audio">Registra audio</msg>
  <msg key="Record_camera">Registra telecamera</msg>
  <msg key="Record_desktop">Registra desktop</msg>
  <msg key="recordings">Registrazioni</msg>
  <msg key="request_failed">La richiesta al server è fallita. Nuovo tentativo in 10s...</msg>
  <msg key="request_timeout">La richiesta al server è andata in timeout. Nuovo tentativo in 10s...</msg>
  <msg key="reviewed_label">Verificati</msg>
  <msg key="Safe_Exam_Browser">Safe Exam Browser</msg>
  <msg key="Safe_Exam_Browser_File">File .seb per Safe Exam Browser</msg>
  <msg key="Safe_Exam_Browser_File_help_text">File .seb generato tramite lo strumento di configurazione del Safe Exam Browser che contiene i vincoli applicati a questa sessione d&#39;esame.</msg>
  <msg key="Safe_Exam_Browser_Key">Chiave per Safe Exam Browser</msg>
  <msg key="Safe_Exam_Browser_Key_help_text">Chiave di cifratura generata tramite lo strumento di configurazione del Safe Exam Browser che sarà usata per verificare che gli studenti stiano davvero applicando la configurazione specificata alla loro sessione d&#39;esame.</msg>
  <msg key="Start_date">Data inizio</msg>
  <msg key="unflag_artifact_label">Segna come OK</msg>
  <msg key="unflagged_label">Confermati OK</msg>
  <msg key="user_has_flagged_this_artifact_msg">Questo artefatto è stato segnalato per la revisione</msg>
  <msg key="user_has_unflagged_this_artifact_msg">Questo artefatto è stato confermato OK</msg>
  <msg key="user_photo">Foto</msg>
  <msg key="wizard_finish">Fine</msg>
  <msg key="wrong_display_surface_selected">Lo schermo non può essere registrato perché hai selezionato l&#39;area dello schermo sbagliata. Seleziona \&#34;Tutto lo schermo\&#34; cliccando sullo schermo e poi su \&#34;Condividi\&#34;.</msg>
  <msg key="you_are_producing_black_pictures_from_camera">%system_name% mostra che la tua fotocamera sta producendo immagini nere o altrimenti indistinguibili. Questo potrebbe invalidare il tuo tentativo di esame! Per favore controlla quanto segue: &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;La videocamera è ostruita? &lt;/b&gt; Scopri l&#39;obiettivo della videocamera.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;È troppo buio nella stanza? &lt;/b&gt; Accendi una fonte di luce o apri le tende.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;La videocamera è stata spenta per risparmiare energia (Windows)? &lt;/b&gt; Collega il tuo computer a una fonte di alimentazione. Apri le impostazioni di sistema del tuo computer e vai su \&#34;Camera\&#34;. Controlla se l&#39;accesso alla videocamera è ancora abilitato per questo dispositivo. In caso contrario, vai su \&#34;Cambia\&#34; per riattivare l&#39;accesso alla videocamera.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Altre fonti di errore (macOS)&lt;/b&gt;: Controlla se la telecamera è ancora attivata e funzionante: &lt;a href=&#39;https://support.apple.com/en-us/HT211130&#39;&gt;link alle istruzioni&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="you_are_producing_black_pictures_from_camera_wizard">La registrazione dell&#39;immagine da parte della videocamera è insufficiente. Le possibili cause sono: &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;La telecamera sta inviando immagini nere perché la telecamera è ostruita&lt;/b&gt;: Liberare l&#39;obiettivo della videocamera.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;La videocamera sta inviando immagini nere perché è troppo buio nella stanza&lt;/b&gt;: Accendere una fonte di luce o aprire le tende.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;La videocamera è bloccata nelle impostazioni di sistema delle applicazioni (Windows)&lt;/b&gt;: Apri le impostazioni di sistema del tuo computer e vai su \&#34;Apps \&#34;. Controlla se le app hanno il permesso di accedere alla fotocamera. In caso contrario, imposta il cursore su \&#34;On\&#34;.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;La fotocamera è stata spenta per risparmiare energia (Windows)&lt;/b&gt;: Collega il tuo computer a una fonte di alimentazione.  Apri le impostazioni di sistema del tuo computer e vai su \&#34;Camera \&#34;. Controlla se l&#39;accesso alla videocamera è ancora abilitato per questo dispositivo. In caso contrario, vai su \&#34;Cambia\&#34; per riattivare l&#39;accesso alla videocamera.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;b&gt;Altre fonti di errore (macOS)&lt;/b&gt;: Controlla se la telecamera è ancora attivata e funzionante: &lt;a href=&#39;https://support.apple.com/en-us/HT211130&#39;&gt;link alle istruzioni&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="you_are_producing_black_pictures_from_desktop">Nota importante:&lt;br&gt;&lt;br&gt;Il sistema mostra che il tuo desktop sta producendo immagini nere o comunque indistinguibili al momento. Questo potrebbe invalidare il tuo tentativo di esame!&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Assicurati che il tuo dispositivo sia collegato a un cavo di alimentazione e che non stia funzionando a batteria.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
  <msg key="your_microphone_is_muted">Il tuo microfono è silenziato. Le possibili cause sono:&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il microfono è disattivato nelle impostazioni del software&lt;/b&gt;: Disattivarlo. (Windows) Aprire \&#34;Proprietà del microfono\&#34;. Se il microfono è silenziato sotto \&#34;Livello\&#34;, clicca sul simbolo dell&#39;altoparlante per riattivarlo. (macOS) Clicca su \&#34;Preferenze di sistema\&#34; | \&#34;Suono\&#34; e apri la scheda \&#34;Ingresso\&#34;. Togli il segno di spunta accanto a \&#34;Mute.\&#34;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Il microfono è disattivato&lt;/b&gt;: (Windows) Apri il pannello di controllo del tuo computer e vai su \&#34;Suono\&#34; | \&#34;Ingresso\&#34; | \&#34;Gestisci dispositivi audio\&#34;. Controlla se il tuo microfono è elencato sotto \&#34;Disabilitato\&#34;. Se è così, attivalo cliccando sul nome del microfono. (macOS) Riavvia il computer per reinstallare il driver della videocamera.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</msg>
</message_catalog>
